1. Concerned about the growing tendency of universities to sometimes reward celebrity more generously than specialized expertise, many academics have deplored the search for ____________ to which that practice leads.
A.approbation
B.collegiality
C.erudition
D.renown
E.prowess
Answer：D
2. My grandma has a strong belief in all things _____: she insists, for example, that the house in which she lived as a child was haunted.
A.clamorous
B.invidious
C.numinous
D.empirical
E.sonorous
 Answer： C
3. Genetic diversity is the raw material of evolution including the domestication of plants, yet the domestication process typically ____________ diversity because the first domesticates are derived from a very small sample of the individual plants.
A.precludes a reduction in
B.increases the potential for
C.involves a loss of
D.reduces the importance of
E.obscures the source of
 Answer： C
4. We often regard natural phenomena like rainfall as mysterious and unpredictable; although for short time spans and particular places they appear so, in fact on a truly global scale, nature has been a model of _____.
A.reliability
B.diversity
C.complexity
D.plasticity
E.discontinuity
 Answer：A
5. Though we live in an era of stunning scientific achievement, many otherwise educated people remain indifferent to or contemptuous of such achievement, even going so far as to _____ their ignorance of basic physics.
A.decry
B.condone
C.remedy
D.boast of
E.downplay
Answer: D
6. Slight but _____ variation in the timing of the star's pulses led astronomers to deduce that it was being pulled backwards and forwards by three planets orbiting around it.
A.subtle
B.regular
C.undetectable
D.inconsequential
E.explicable
Answer: B
7. In the last two hundreds years, the practice of archaeology has changed greatly, from digging up ancient artifacts for use by wealthy individuals as art objects to analyzing the detritus of everyday life in the laboratory, and thus from _____ to data collection.
A.supposition
B.theorizing
C.fact-finding
D.treasure hunting
E.scientific discovery
Answer: D
8. History teaches us that science is not _____ enterprise; indeed, it is quite the opposite, a motley assortment of tools designed to safeguard researchers against their own biases.
A.an opportunistic
B.an anomalous
C.a haphazard
D.a collective
E.a monolithic
Answer: E
9. The Labrador duck is one of the most _____ extinct birds: although there are a fair number of specimens, few have yielded reliable data and little is known about the species' breeding patterns.
A.anomalous
B.controversial
C.enigmatic
D.misrepresented
E.cherished
Answer: C
10.
One view of historicism holds that systems of belief prevalent during different periods in history are _____ and therefore cannot be understood except in their own term.
A.discriminatory
B.incommensurable
C.anachronistic
D.cosmopolitan
E.objective
Answer: B
11. The company suffers from an almost total lack of _____: even the most innocuous communications between departments lend to devolve into acrimony.
A.dissension
B.variance
C.comity
D.conformity
E.mordancy
Answer: C
12. The artist's career was remarkable partly because it was so _____: she died, with only a few paintings to her credit, while still in her twenties.
A.felicitous
B.prolific
C.enduring
D.conventional
E.abbreviated
Answer: E
13. The province has long claimed to be just another developing region, even as its economy _____ those of other regions and threatens to eclipse the rest of the country combined.
A.parallels
B.bolsters
C.corroborates
D.outstrips
E.engages
Answer: D
14. Parker's model of human reflects a _____ outlook, in stark contrast to the generally pessimistic analyses of her colleagues in the economics department.
A.prescient
B.circumspect
C.technical
D.magisterial
E.sanguine
Answer:  E
15. He was so ____ during the filming of the movie that crew members nicknamed his “The Angriest Man in the World”
A.loquacious
B.irascible
C.perfidious
D.sanguine
E.voracious
Answer: B
16. The film was a _____: its elements were assembled more or less haphazardly from a dozen of different sources.
A.burlesque
B.satire
C.pastiche
D.chronicle
E.parody
Answer: C
17. Nylenna's study showed that errors in scientific manuscripts submitted for publication often escape reviewers' notice, results that were not _____: when Godlee conducted a study of the same phenomenon, her findings were similar.
A.credible
B.unwelcome
C.anomalous
D.quantifiable
E.consequential
Answer: C
18. Among the Meakambut people of Papua New Guinea, legends are associated with specific caves in the Sepik region, and these legends are _____: only the cave owner can share its secrets.
A.impenetrable
B.immutable
C.proprietary
D.didactic
E.self-perpetuating
Answer: C
19.The title of her final and unfinished film, Escape, was _____: indeed while shooting it, she was preoccupied with thoughts of desertion.
A.quixotic
B.apt
C.misleading
D.inconsequential
E.inconsequential
Answer: B
20. This is neither praise nor criticism, neither a compliment nor _____, just an observation.
A.an exposition
B.an elucidation
C.an animadversion
D.a culmination
E.a divination
Answer: C
21. The identity of hominid remains found in a cave in the Altai Mountains was _____ until Paabo and his colleagues ended the speculation by showing that DNA sequences indicated the bones belonged to Neanderthals.
A.extraneous
B.conjectural
C.improbable
D.demonstrable
E.consistent
Answer: B
22. In a production process that is complex and often unpredictable, roles that start out discretely defined may become quite _____.
A.confused
B.perfunctory
C.independent
D.overt
E.exacting
Answer: A
23.Because people expect theater directors to be authoritarians, many were surprised that Clark was so _____.
A.histrionic
B.megalomaniacal
C.egalitarian
D.indolent
E.charismatic
Answer: C
24. The students' _____ natures were in sharp contrast to the imperturbable dispositions of their teacher.
A.volatile
B.duplicitous
C.apathetic
D.cunning
E.blithe
Answer: A
25.Despite the neighborhood's lingering reputation for _____, it has in fact become increasingly varied in its architecture and demographics.
A.boisterousness
B.unpretentiousness
C.idiosyncrasy
D.accessibility
E.homogeneity
Answer: E
26. That Seiberg and Witten lack celebrity can be explained by the _____ nature of their pursuit: the mathematical exploration of four-dimensional space.
A.pedestrian
B.esoteric
C.compelling
D.global
E.univocal
Answer: E
27. Paintings created in India during the Mughal dynasty were _____ in ambition but ornamental in presentation: in one direction they have a affinity with newspaper photographs, while in the other they have the intricacy of jewels.
A.metaphorical
B.documentary
C.aesthetic
D.sectarian
E.baroque
Answer:  B
28. It is a paradox of the Victorians that they were both _____ and, through their empire, cosmopolitan.
A.capricious
B.insular
C.mercenary
D.idealistic
E.intransigent
Answer: B
29. Blake's reputation for weakness is _____: almost all who have worked with him say he is a disciplined, intellectually formidable, and very tough politician.
A.specious
B.pervasive
C.irreversible
D.trivial
E.ambivalent
Answer: A
30.Several factors contribute to the____________ of swordfish, including the speed at which they travel, the vast distances they cover in their migration, and their impressive stamina.
A.unpredictability
B.vulnerability
C.elegance
D.diversity
E.elusiveness
Answer: E
31. While early biographies of Florence Nightingale tended to be quite _____, Lytton Strachey's irreverent 1918 essay about her ushered in a new era, making it acceptable, even fashionable, to criticize her.
A.unsympathetic
B.sycophantic
C.unsentimental
D.censorious
E.pedantic
Answer: B
32. The modest but functional new wing finally gives the museum the _____ to serve its visitors properly, including multiple entrances to eliminate the lines that used to snake around the building.
A.visibility
B.wherewithal
C.reputation
D.solemnity
E.panache
Answer: B
33. Politicians who invoke the founders of the United States in support of their views seem to imply that the founders consistently concurred in their own views when in reality they were a highly _____ group of thinkers.
A.erudite
B.innovative
C.predictable
D.contentious
E.methodical
Answer: D
34.Apparently, advanced tortoises evolved multiple times: the high-domed shells and columnar, elephantine feet of current forms are specializations for terrestrial life that evolved _____ on each continent.
A.independently
B.interchangeably
C.paradoxically
D.simultaneously
E.symmetrically
Answer: A
35. What once seemed a quixotic vision—the “Subway to the Sea,” connecting Union Station in downtown Los Angeles to the Pacific Ocean in Santa Monica—no longer seems quite so _____.
A.impracticable
B.prescient
C.banal
D.viable
E.beneficial
Answer: A
36. There is _____ in the director's most recent film that keeps the melodramatic possibilities latent in its script safely at bay.
A.a mawkishness
B.a predictability
C.an austerity
D.an ostentatiousness
E.an emotiveness
Answer: C
37. Unlike some mammals—cows and sheep, for instance—that are notably _____, lions have a wide range of facial expressions.
A.tractable
B.impassive
C.solitary
D.social
E.sluggish
Answer: B
38. In the sea, the normally strict relationship between latitude and temperature is ____________ along coasts by ocean currents: warm currents can extend tropical and subtropical temperatures poleward, while cool currents lower temperatures in these latitudes.
A.amplified
B.modified
C.manifested
D.reinvigorated
E.maintained
Answer: B
39. In protoscientific (for example, in ancient Greece), claims about the physical world were often accepted as true if they were reasonable; experimental verification, if thought necessary at all, was _____.
A.utilitarian
B.perfunctory
C.egregious
D.empirical
E.inductive
Answer: B
40. The theory that the 1908 Tunguska event was the explosion of a cosmic body in the sky over Siberia is _____: no one has yet found fragments of the object or any impact craters in the affected region.
A.long-standing
B.indisputable
C.plausible
D.uncontested
E.unproven
Answer: E
41. Motivation is the hardest of all managerial tasks, and it is _____ to expect a single memo, no matter how well crafted, to have much effect on the staff's attitude.
A.ingenious
B.reasonable
C.fanciful
D.scrupulous
E.radical
Answer: C
42. In interviews, the filmmaker comes off as so ____________ that it is almost impossible to believe that she has made such a provocative, sophisticated movie.
A.urbane
B.precocious
C.heterodox
D.fervent
E.guileless
Answer: E
43. Though the volume of radioactive waste produced by nuclear power plants is _____, the problem of how to dispose of that waste is not: rather, it is of major importance.
A.unmanageable
B.troubling
C.significant
D.small
E.deceptive
 Answer:  D
44. Even though no other species in the Rana genus of frogs exhibits such ____________ habits, once crawfish frogs have finally been located, they are relatively easy to film.
A.furtive
B.rigid
C.aggressive
D.eccentric
E.complex
Answer: A
45. Few studies have been published on ground-squirrel dispersal, and most of them have involved very small sample sizes, thus most statement regarding ground-squirrel dispersal must be considered _____.
A.invaluable
B.unexceptional
C.inveterate
D.routine
E.conjectural
Answer: E
46.Some critics claim that a good deal of contemporary academic language is ____________: only those who have mastered a certain jargon—the initiated, so to speak—can join the club and decode the message.
A.tedious
B.esoteric
C.futile
D.abstract
E.contentious
Answer: B
47. In contrast to such sparsely populated terrestrial habitats as desert and tundra, the oceans _____ with a seemingly endless array of creatures.
A.teem
B.flow
C.evolve
D.roil
E.ebb
Answer: A
48. Barring the discovery of new letters, hidden diaries, or the like, fresh information about eminent people is hard to find because their lives have been so intensely _____.
A.ridiculed
B.scrutinized
C.admired
D.embellished
E.underrated
Answer: B
49. Scientists have argued not only that the chains of atoms called ladder compounds have _____ theoretical interest but also that studies of such systems can lead to important practical applications.
A.limited
B.dubious
C.superfluous
D.unidimensional
E.intrinsic
Answer:E
50. Some novelists immodestly idealized and exaggerated the significance of their work, but others, _____ to exalt the role of the writer, question a transcendent view of the art.
A.averring
B.declining
C.seeking
D.feigning
E.avowing
Answer: B
51. Though many avant-garde writers _____ traditional distinctions among literary categories, combining elements of biography and fiction, prose and poetry, this fusion of forms has been slow to catch on with publishers.
A.flout
B.presuppose
C.exploit
D.imitate
E.illuminate
Answer: A
52. By pointing out the self-serving nature of the governor's motives for supporting the new health care policy, the columnist implied that the governor's idealistic-sounding explanation of her position on the issue was almost certainty _____.
A.impractical
B.derivative
C.simplistic
D.disingenuous
E.ineffectual
Answer: D
53. In the solar system, collisions involving cosmic object are among the most _____ processes shaping surfaces: images of many solar objects show a proliferation of impact craters formed throughout the past 4.5 billion years.
A.cataclysmic
B.pervasive
C.misleading
D.uncontrollable
E.random
Answer: B
54.If the study proves that bears are still endemic to the area, the proposal to introduce additional bears of the same species will probably face less opposition, since the plan would then involve _____ a historic population, not trying to build population from scratch.
A.reclassifying
B.augmenting
C.forestalling
D.publicizing
E.winnowing
Answer: B
55.Many readers today consider the moral sentiments expressed in the ancient writers' work to be quite vapid, and in the seventeenth century they were similarly regarded as _____.
A.jejune
B.didactic
C.dogmatic
D.tendentious
E.arcane
Answer: A
56. A new television documentary focuses on of the prime minister's defining contradiction, portraying her as a woman who cultivated an image of _____, but who liked to live grandly.
A.irascibility
B.abstemiousness
C.contentiousness
D.insouciance
E.surreptitiousness
Answer: B
57.The stories in Yiyun Li's recent collection are distinctive particularly for the strong contrast between their emotional intensity and their consistently _____ tone.
A.affable
B.ebullient
C.measured
D.irascible
E.overwrought
Answer: C
58. The paleontologist examined the problem afresh, believing that the accepted classification _____ the essential continuity of the specimens by making specious distinctions among them.
A.disproved
B.belied
C.conflated
D.divulged
E.relaxed
Answer: B
59.The era's examples of _____ that are cited by the author can be balanced in part by certain examples of dissent during the same period.
A.diversity
B.authoritarianism
C.forbearance
D.volatility
E.lucidity
Answer: B
60.Since it omits no discovery and no medical scientist of any importance, this book about the history of Western medicine has been justly described by reviewers as not only carefully researched and well organized but also ____________.
A.encyclopedic
B.esoteric
C.iconoclastic
D.derivative
E.parochial
Answer: A
61. With the numerous opponents of the controversial new taxation measure in such a fury, anyone who publicly advocated the measure did not fail to meet with _____ usage.
A.politic
B.severe
C.sober
D.respectful
E.dejected
Answer:B
62. She constantly _____ herself for not living up to her own ideas—for not working hard enough or not having motives that were pure enough.
A.exalted
B.coddled
C.excoriated
D.mollified
E.deluded
Answer: C
63. In his youth, the naturalist and artist John James Audubon was given to _____ glamorous tales about himself: he falsely claimed to have studied under a renowned French painter and hinted that he was the heir apparent to the French throne.
A.disavowing
B.understanding
C.constraining
D.obfuscating
E.concocting
Answer: E
64. Holston characterized a colonial situation as an aggregation of activities and a conjunction of outcomes that, though _____ and at times coordinated, were usually diffuse, disorganized, and even contradictory.
A.dubious
B.chaotic
C.harmonious
D.linked
E.imputed
Answer: D
65. The space travels described in science fiction stories always used to be epic adventures, in comparison to which current journals in space seem quite _____.
A.mundane
B.exciting
C.dramatic
D.risky
E.heroic
Answer: A
66. To criticize a disaster film for being _____ is a bit silly, since people do not go to disaster movies to see an honest portrayed of reality.
A.expensive
B.harrowing
C.derivative
D.convoluted
E.implausible
Answer: E
67. Medieval cathedrals still stand as marvels of architecture, but as far as modern science is concerned, medieval physics and chemistry are simply irrelevant, at best a dead end, at worst the very _____ of what science is supposed to be.
A.exemplar
B.glorification
C.reflection
D.dilution
E.antithesis
Answer: E
68.For the urban researcher, the long lives of ancient cities can provide ample chronological data, making up for the paucity stemming from relative _____ of most present-day cities.
A.complexity
B.formlessness
C.transparency
D.diversity
E.youthfulness
Answer: E
69.Investors are grateful that the attorney general has stepped in to pursue inquiries into misfeasance in the financial markets, given that the regulators officially charged with policing the industry have been _____.
A.diffident
B.meticulous
C.straightforward
D.implacable
E.tenacious
Answer:A
70. Neither Giles, whose every initiative floundered, nor Haldeman, whose only successes were trifling, can be considered ____________ personal triumph.
A.a mockery of
B.a paradox of
C.the antithesis of
D.an avatar of
E.an anodyne for
Answer: D
71. Ironically, the recent ____________ of the reductive observational methods that have enabled science to progress for four centuries may turn out to be science's next step forward.
A.implementation
B.validation
C.certification
D.standardization
E.rejection
Answer: E
72. Issues associated with intermittent availability of wind and sunlight as forms of renewable energy are not ____________ as shown by recent advances in energy conversion and storage.
A.insignificant
B.acknowledged
C.reproducible
D.insurmountable
E.preventable
Answer:D
73.The governor might conceivably find a genuine resolution to the budgetary dilemma, but she may be tempted to engage in a deception: a _____ exercise in fiscal prudence.
A.rigorous
B.sparking
C.specious
D.blatant
E.convincing
Answer:C
74. Biologists traditionally thought that restricted gene flow was ____________ the development of adaptations in a population, but empirical evidence shows that adaptation can be maintained despite very high levels of gene flow.
A.an impediment to
B.a consequence of
C.a harbinger of
D.a requisite for
E.an aberration in
Answer: D
75. The idea of a “language instinct” may seem _____ to those who think of language as the zenith of the human intellect and of instincts as brute impulses.
A.jarring
B.plausible
C.gratifying
D.inevitable
E.conciliatory
Answer: A
76. The artist is known for making photographs that deal with politically charged subject matter, yet because her art is so evocative and open-ended, it would be wrong to characterize it as _____.
A.polemical
B.edifying
C.unobservant
D.innovative
E.ambiguous
Answer:A
77. The medical professor`s thesis—hardly new, but rarely _____ by a faculty member of his distinction—is that patients are more than the sum of their symptoms and systems.
A.discounted
B.ignored
C.subverted
D.underestimated
E.espoused
Answer:E
78.. Even if he wants to serve again—and given his obvious love for the job, the assumption among insiders is that he is more likely to stay than go—there is at least _____ his serving another term.
A.impediment to
B.incentive for
C.precedent for
D.benefit in
E.rationale for
Answer:A
79. Many creative photographers were delighted to find in instant photography a mode that encouraged them to stop viewing photography as _____ and start viewing it as something they could handle with spontaneity, even derision.
A.sacrosanct
B.ephemeral
C.malleable
D.egalitarian
E.autonomous
Answer: A
80. Consolidating a memory is not instantaneous or even _____: every memory must be encoded and moved from short-term to long-term storage, and some of these memories are, for whatever reason, more vividly imprinted than others.
A.salutary
B.deliberate
C.sequential
D.momentary
E.inevitable
Answer: E
81.Some ethicists worry that a deeper understanding of the brain may be tantamount to _____; if we discover that free will is an illusion of neural circuitry, how will we hold people responsible for their actions?
A.vindication
B.proscription
C.ministration
D.valediction
E.exculpation
Answer: E
82. Instead of demonstrating the _____ of archaeological applications of electronic remote sensing, the pioneering study became, to some skeptics, an illustration of the imprudence of interpreting sites based on virtual archaeology.
A.ubiquity
B.limitation
C.promise
D.redundancy
E.complexity
Answer: C
83. Of all her works, this play is the most dependent on the dramatic conventions of the author's day: it was both the least _____ of her plays and the most commercially successful.
A.experimental
B.popular
C.formulaic
D.lucrative
E.contemporary
Answer:A
84.Carmen's affection for her sister, though not _____, was plainly too great to permit a painless departure.
A.unsteady
B.ambivalent
C.careless
D.unbounded
E.noticeable
Answer: D
85. The science of astronomy was begun by amateurs and today remains dependent on their contributions, which are incisive by virtue of being _____ by the a priori assumptions that often vitiate the work of professional research scientists.
A.characterized
B.unencumbered
C.supported
D.contradicted
E.inspired
Answer: B
86. Without seeming unworldly, William James appeared wholly removed from the _____ of society, the conventionality of academy.
A.ethos
B.idealism
C.romance
D.paradoxes
E.commonplaces
Answer: E
87. The maps in this volume are meant not as guides but as _____: they are designed to make the reader think anew about the city.
A.adornments
B.references
C.truisms
D.provocations
E.valedictions
Answer: D
88. Microorganisms are the oldest, the most numerous, and the most widespread life-forms, nevertheless, because they are invisible to the unaided eye, their existence was as ____________ as their impact has been profound.
A.unsuspected
B.insignificant
C.palpable
D.benign
E.unviable
Answer: A
89.Neuroscientists are excited by technological progress that facilitates brain mapping, the most _____ of them comparing their growing abilities to tremendous advances that led to unimaginable success of the Human Genome Project.
A.rigorous
B.sanguine
C.punctilious
D.unorthodox
E.sophisticated


Answer: B
90. It seems foolish to refuse the offer of an expedient that is both so _____ success and so difficult to create them absent.
A.reminiscent of
B.lacking in
C.distinct from
D.indispensable to
E.inimical to


Answer: D
91. The science community's perennial lament over inadequate budgets has come to seem increasing _____, because government support for science and engineering has never been greater.
A.vital
B.hopeless
C.poignant
D.condescending
E.disingenuous
Answer: E
92. In modern times, friendship has become a _____ relationship: a form of connection in terms of which all are understood and against which all are measured.
A.conciliatory
B.mercenary
C.paradigmatic
D.contentious
E.supplementary
Answer: C
93. Even those observes who are the most _____ about genetic privacy issues would have to concede that genetic discrimination is rare: there have only been two cases of any notoriety.
A.sanguine
B.zealous
C.candid
D.objective
E.apathetic
Answer: B
94. Many creative photographers were delighted to find in instant photography a mode that encouraged them to stop viewing photography as _____ and start viewing it as something they could handle with spontaneity, even derision.
A.sacrosanct
B.ephemeral
C.malleable
D.egalitarian
E.autonomous
Answer: A
95. In one theory, as people learn things throughout the day, connections between neurons get strengthened, but during sleep then all synapses are weakened, tenuous connections are _____ and only the strongest bonds could remain.
A.reinforced
B.reproduced
C.replaced
D.stimulated
E.severed
Answer: E
96. While the writer was best known for her much-ballyhooed _____, her impact reached far beyond memorable quips.
A.pensiveness
B.drollness
C.Stoicism
D.fastidiousness
E.congeniality
Answer: B
97. One baffling aspect of the novel is its capacity to generate emotional power from a plot that lacks the most elementary _____: readers must accept not an occasional coincidence, but a continuous stream of them.
A.synergy
B.continuity
C.naivety
D.premise
E.credibility
Answer: E
98. Though humanitarian emergencies are frequent features of television news, such exposure seldom _____ the public, which rather seems resigned to a sense of impotency.
A.paralyzes
B.demoralizes
C.assuages
D.galvanizes
E.exasperates
Answer: D
99. Since many African farmers face a soil fertility problem, providing funding for fertilizer seems _____; closer examination of the data raises some troubling questions, however.
A.imprudent
B.expensive
C.unimpeachable
D.modern
E.worrisome
Answer: C
100. Having regarded Marcus relationship to their boss as entirely _____, Jo was flabbergasted when Marcus publicly made clear his objections to some changes the boss was introducing.
A.professional
B.sycophantic
C.prosaic
D.dissident
E.collegial
Answer: B
101. Some ambitious lawyers are willing to work on Supreme Court cases without charge in an effort to gain _____; they believe that this increased cachet will help them succeed in the future.
A.wisdom
B.certitude
C.prestige
D.integrity
E.humility
Answer： C.


102. The author`s unfortunate predilection for mannered turns of phrase and complicated metaphors had a tendency to _____ her work`s straightforward themes.
A.propitiate
B.accentuate
C.augment
D.occlude
E. presage
Answer： D.
103. The company's steering committee, reluctant to be held any specific commitments, released a strategic plan that was deliberately _____.
A.unpopular
B.repetitive
C.stringent
D.inflexible
E.nebulous
Answer： E.


104. Gladys took a _____ approach to problem solving, so when the committee needed ideas on how to create more low-cost public transportation, she suggested they study what worked well in other cities with similar needs.
A.benign
B.pragmatic
C.compliant
D.rarefied
E.dogmatic
Answer： B.
105. As the release of the annual report drew near, it was clear that more than a few employees suspected the company was on the verge of bankruptcy; the belief was _____ throughout the organization.
A.omniscient
B.abject
C.pervasive
D.estimable
E.specious
Answer： C.


106. The automation of many of the functions performed at the factory, although initially inspiring _____ in many of the company's employees, has had none of the deleterious effects forecast either within and beyond the organization.
A.indifference
B.optimism
C.ambition
D.arrogance
E.trepidation
Answer： E.
107. Like all general models, island biogeography theory is _____ reality, capturing just a few important elements of a system while ignoring many others.
A.an adjunct to
B.an improvement on
C.a mirror of
D.a corollary to
E.a simplification of
Answer： E.
108.The restaurant often experience a decline in business after holiday seasons, for potential customers attempt to be more _____ to balance out their former celebratory indulgences.
A.abstemious
B.loyal
C.unsophisticated
D.blithe
E.indolent
Answer： A.


109. Needing an advocate who would be both precise and succinct, they rejected McLintock, whose inveterate _____ would automatically preclude meeting those requirements.
A.punctiliousness
B.concision
C.cautiousness
D.imperturbability
E.prolixity
Answer： E.

110.Baker set a new standard for explaining difficult art in language the public could understand; consequently, her books remain exemplars of _____ in art-historical analysis.
A.fashion
B.rigor
C.lucidity
D.erudition
E.grandiosity
Answer： C.

1. The skin of the poison dart frog contains deadly poisons called batrachotoxins. But the (i)_____ of the toxins has remained an enigma, as the frog does not (ii)_____ them. Now an analysis suggests that the melyrid beetle is the source. Collected beetle specimens all contained batrachotoxins, suggesting that these beetles are (iii)_____ by the frogs.
Blank(i)
effect
origin
purpose
 
Blank(ii)
pressure
produce
suffer from
 
Blank(iii)
eaten
neutralized
poisoned
 Answer：  origin , produce , eaten
2. Now that photographic prints have become a popular field for collecting, auctions are becoming more (i)_____. It is not just the entry of new collectors into the field that is causing this intensification. Established collectors' interests are also becoming more (ii)_____. Those who once concentrated on the work of either the nineteenth-century pioneers or the twentieth-century modernists are now keen to have (iii)_____ collections.
Blank(i)
competitive
tedious
exclusive
 
Blank(ii)
fickle
wide-ranging
antiquarian
 
Blank(iii)
comprehensive
legitimate
impressive
 Answer： competitive , wide-ranging , comprehensive
3. Most capuchin monkey conflict involves such a (i)_____ repertoire of gestural and vocal signals that it is difficult for researchers to tease apart the meanings of the individual signals. This (ii)_____ is (iii)_____ by the fact that many signals seem to shift in meaning according to the context in which they are produced and the developmental stage of the individuals producing them.
Blank(i)
precise
rich
straightforward
 
Blank(ii)
problem
opportunity
oversight
 
Blank(iii)
augmented
ameliorated
anticipated
 Answer：  rich , problem , augmented
4. Within the culture as a whole, the natural sciences have been so successful that the word “scientific” is often used in (i)_____ manner: it is often assumed that to call something “scientific” is to imply that its reliability has been (ii)_____ by methods whose results cannot reasonably be (iii)_____.
Blank(i)
an ironic
a literal
an honorific
 
Blank(ii)
maligned
challenged
established
 
Blank(iii)
exaggerated
anticipated
disputed
 Answer： an honorific , established , disputed
5. In 1998, observations of a (i)____________ in the growth of atmospheric methane, a potent greenhouse gas, suggested that many of the scenarios for global warming provided in a 1995 assessment may have been overly (ii)____________. Celebration was, however, premature: subsequent research has established that the observed phenomena were likely caused by (iii)____________ declines in industrial and natural emissions.
Blank(i)
spike
slowdown
fluctuation
 
Blank(ii)
gloomy
detailed
ambitious
 
Blank(iii)
massive
persistent
temporary


Answer： slowdown , gloomy , temporary


6. Both very good and very bad books are easy to review. Praise and (i)_____ come easily. But what of books that contain a muddle of virtues and vices? Here the reviewer's task is more (ii)_____: the author's useful and thought-provoking observations need to be (iii)_____ the useless and tedious.
Blank(i)
ambivalence
compliment
censure
 
Blank(ii)
evident
demanding
manageable
 
Blank(iii)
supplanted by
sifted from
overshadowed by
 Answer：  censure , demanding , sifted from
7. Unambiguous texts can allow their readers to (i)_____ them quickly, but ambiguous texts can have the attractive (ii)_____ of multiple possible interpretations, all of which can be considered equally (iii)_____, and none of which is the single true meaning.
Blank(i)
misunderstand
comprehend
complicate
 
Blank(ii)
stigma
blemish
allure
 
Blank(iii)
valid
frank
inveterate
 Answer： comprehend , allure , valid
8. Computers make it spectacularly easy to search for particular pieces of information in downloaded texts. And doing research in this strategic, targeted manner can feel (i)_____. Instead of (ii)_____ the organizing logic of the book you are reading, you can approach the book with your own questions and (iii)_____. You, not the author, are the master.
Blank(i)
disorienting
humbling
empowering
 
Blank(ii)
disregarding
surrendering to
imitating
 
Blank(iii)
begin to discern the author's intent
glean precisely what you want from it
evaluate the book on its own terms
 Answer：  empowering , surrendering to , glean precisely what you want from it
9.Given our species' increasing numbers and appetites—which are reflected in and compounded by global climate change—even (i)_____ species are likely to become endangered within the foreseeable future. If we are to avoid a calamitous loss of biodiversity, according to Golbe, we cannot simply let nature take its course. Ongoing conservation management is (ii)_____, as we have, in a sense, become nature, and the responsibilities that come with the role cannot be (iii)_____.
Blank(i)
exotic
vulnerable
now common
 
Blank(ii)
ineffective
obligatory
promising
 
Blank(iii)
jettisoned
assumed
contrived
 Answer： now common , obligatory , jettisoned
10. Many fairy tales are complex narratives of wish fulfillment. They teach the reader that a struggle against severe difficulties in life is (i)_____, that it is an intrinsic part of human existence, and that if one does not (ii)_____, but steadfastly meets unexpected and often unjust hardships, one masters all obstacles and at the end (iii)_____.
Blank(i)
atypical
unavoidable
insurmountable
 
Blank(ii)
preserve
improvise
shy away
 
Blank(iii)
elicits adversities
emerges victorious
evades achievements
 Answer： unavoidable , shy away , emerges victorious
11. The writer argues that jewelry-grade diamonds, because they are both (i)_____ and (ii)_____, prove one of two conclusions; their purchasers have so much money they can spend it on goods that (iii)_____, or their purchasers are so committed to making others think they have such wealth that they are willing to go into debt to do so.
Blank(i)
flawless
fungible
expensive
 
Blank(ii)
durable
useless
irreplaceable
 
Blank(iii)
may appreciate in value
reflect the buyers' connoisseurship
serve no practical purpose
Answer: expensive , useless , serve no practical purpose
12. In medieval Europe, watermills were more (i)_____ than windmills. It is true that windmills could be built virtually anywhere, whereas watermills (ii)_____. However, watermills' greater capacity and reliability provided a better (iii)_____ the money required to build the mill.
Blank(i)
problematic
profitable
versatile
 
Blank(ii)
were suitable only for certain locations
inspired a variety of new technologies
required a good deal of upkeep
 
Blank(iii)
source of
adjunct to
return on
Answer:  profitable , were suitable only for certain locations , return on
13. Japan's first university was more (i)_______________ than its Chinese counterparts in the same era, since the Chinese Tang system was highly (ii)_____________. However, this changed over time. As Japanese court offices became increasingly hereditary, the examination system, by which students from a wide range of social classes were admitted into the universities, (iii)____________.
Blank(i)
prestigious
egalitarian
profitable
 
Blank(ii)
aristocratic
reputable
unsystematic
 
Blank(iii)
became widely utilized
advantaged the proletariat
atrophied into insignificance
Answer: egalitarian , aristocratic , atrophied into insignificance
14. The historian's narrative of the dynasty's decline is (i)_____, because though there is nothing (ii)_____ the account, largely parts of it rely on (iii)_____.
Blank(i)
diffuse
reasonable
questionable
 
Blank(ii)
psychologically penetrating in
inherently implausible about
fully documented in
 
Blank(iii)
plagiarism
conjecture
pretense
Answer: questionable , inherently implausible about , conjecture
15.Galaxy Zoo set a standard for citizen-scientist participation project. Zealous volunteers (i)_____ the project's organizers by classifying an entire catalog of galaxies years ahead of schedule. (ii)_____ by the (iii)_____ of the volunteers, Galaxy Zoo team was inspired to pursue lines of research they had never even imagined.
Blank(i)
beguiled
forestalled
astonished
 
Blank(ii)
Baffled
Buoyed
Embarrassed
 
Blank(iii)
insouciance
stoicism
alacrity
Answer:  astonished , Buoyed , alacrity
16.To label Hamilton a foreigner because he was born outside what later became the United States is to assume anachronistically the existence of the nation before the fact. It is true that Hamilton came to believe that he was a (i)_____ the United States, but his (ii)_____ was stemmed not from his (iii)_____ but from his confrontation with American democracy, which he considered to be a disease afflicting the nation.
Blank(i)
symbol of
stranger in
citizen of
 
Blank(ii)
alienation
ambition
patriotism
 
Blank(iii)
ideology
profession
birthplace
Answer： stranger in , alienation , birthplace


17. Just because, as a photographer, Friedlander (i)_____ places that most people consider ugly does not mean that he is out to prove they are beautiful. Instead, his work suggests that the photographer simply cannot ignore so much of the built American landscape but is obligated to (ii)_____ what we pass through day in and day out, regardless of (iii)_____.
Blank(i)
tends to avoid
is harshly critical of
is interested in
 
Blank(ii)
document
emulate
discredit
 
Blank(iii)
authenticity
truthfulness
aesthetics
Answer： is interested in , document , aesthetics
18.In a view of 17 studies from 2008, Trudeau and Shephard concluded that reserving up to an hour a day for (i)_____ in school curricula does not (ii)_____ academic achievement. In fact, they noted that more exercise often (iii)_____ school performance, despite the time it took away from reading, writing, and arithmetic.
Blank(i)
physical activity
leisure time
open study
 
Blank(ii)
contribute to
detract from
correlate with
 
Blank(iii)
diminished
augmented
counteracted
Answer： physical activity , detract from , augmented
19.It has been suggested that the use of metaphors from the realms of battle and sports to describe arguments contributes to the (i)____________ of the argumentative process. Such metaphors may (ii)____________ adversarial conceptions of argument, leading interlocutors to behave aggressively in verbal disputes, thereby (iii)____________ a process that ideally leads to resolution.
Blank(i)
analysis
proliferation
breakdown
 
Blank(ii)
distort
retard
promote
 
Blank(iii)
presaging
simulating
undermining
Answer： breakdown , promote , undermining
20.When the Agriculture Department (i)_____ its dietary guidelines, it laid down a challenge: Eat better, smarter, and healthier or else. The “or else” included a long list of (ii)_____ that (iii)_____ the developed world, from heart disease and osteoporosis to diabetes.
Blank(i)
make public
debunked
refused to consider
 
Blank(ii)
intangibles
misconceptions
maladies
 
Blank(iii)
assuage
plague
ignore
Answer： make public , maladies , plague
21.Governments tend to be (i)____________ the Internet. Most are truly (ii)____________ its phenomenal growth and the opportunities it offers to both business and education. They also sense that any country attempting to hold it back risks looking foolish and technophobic. (iii)____________, they find the Internet's libertarian culture and contempt for national borders subversive and frankly terrifying.
Blank(i)
ambivalent about
overly optimistic about
indifferent to
 
Blank(ii)
unaware of
anxious about
excited by
 
Blank(iii)
Moreover
At the same time
Consequently
Answer： ambivalent about , excited by , At the same time
22.When the relationship between theories and findings was first elaborated, philosophers of science thought of experimental findings as the fixed part of science, and they pondered how theories were built upon the foundations of data that experiments provided. But sociologists have since shown that the relationship between theory and data is (i)____________. Empirical data may be as (ii)____________ as theories: a theory with strong prior confirmation may reduce the (iii)____________ of a conflicting new finding, just as an unexpected finding can bring a theory into question.
Blank(i)
nebulous at best
not as arbitrary
less one-sided
 
Blank(ii)
hypothetical
disputable
consequential
 
Blank(iii)
variance
likelihood
credibility
Answer： less one-sided , disputable , credibility
23.Political ads have remained strikingly similar since the 1950s, whereas consumer ads have evolved dramatically. The difference seems to be that consumer advertisers prize (i)____________, whereas political advertisers prize (ii)____________. In that regard, political ads function as microcosms of politics generally-characterized by frequent and dramatic hyperbole but resistant to all but the most (iii)____________ change.
Blank(i)
caution
tradition
originality
 
Blank(ii)
earnestness
conformity
persuasion
 
Blank(iii)
controversial
incremental
popular
Answer： originality , conformity , incremental
24.Common sense tells me some people are more (i)_____ than others. The claim that these differences are (ii)_____, or that deep down, everybody acts only to further their own interests, (iii)_____ our everyday observations and deep-seated human practices of moral evaluation.
Blank(i)
altruistic
adaptable
disciplined
 
Blank(ii)
growing
illusory
relevant
 
Blank(iii)
mimics
explains
contradicts
Answer： altruistic , illusory , contradicts
25. China's rapidly growing population is the main threat facing large carnivores in the People's Republic. Increasingly, policies aimed at limiting population growth have been (i)_____; nevertheless, the country's vast size and the isolation of many of its regions mean that human populations in areas where large carnivores still occur (ii)_____. This human pressure has (iii)_____ the South China tiger.
Blank(i)
modified
deemphasized
implemented
 
Blank(ii)
could start to decline
can grow unchecked
have stabilized
 
Blank(iii)
celebrated
doomed
bypassed
Answer： implemented , can grow unchecked , doomed
26.The usual (i)_____ spending public monies on scientific projects is that such projects have the potential to make our lives healthier, safer, and more productive. However, the fact that science – even “pure” science – can strengthen democracy and promote public participation in the political process is hardly ever (ii)_____. It should be Scientific literacy (iii)_____ democracy, and this is an important ancillary benefit of the promotion of science.
Blank(i)
argument against
rationale for
precedent for
 
Blank(ii)
denied
mentioned
gainsaid
 
Blank(iii)
stifles
energizes
disregards
Answer： rationale for , mentioned , energizes
27.Early practitioners of the natural sciences developed methods to remove distortions caused by either the research environment or the researcher. Such methods, especially with respect to the researcher, were considered to (i)_____ those (ii)_____ subjectivity whose unbridled expression was thought to (iii)_____ research.
Blank(i)
restrain
reveal
disguise
 
Blank(ii)
incursions of
restrictions on
acknowledgements of
 
Blank(iii)
corrupt
justification
expedite
Answer： restrain , incursions of , corrupt
28.Behavioral economists have come to believe that a (i)_____ of choices can be paralyzing as Schwartz pointed out in the recent book The Paradox of Choice. Studies of retirement plans show that the more investment choices a plan offers, the less likely people are to participate in it. It may follow, then, that a lack of flexibility in certain plans may actually be a (ii)_____. People reasonably (iii)_____ some advantages in exchange for peace of mind.
Blank(i)
surfeit
reduction
stabilization
 
Blank(ii)
virtue
conundrum
revelation
 
Blank(iii)
foresee
forestall
forgo
Answer： surfeit , virtue , forgo


29.Although political events in different countries were not (i)_____ in the nineteen century, their interrelationship was (ii)_____ compared with the present, when interdependence has become far greater: (iii)_____ has ceased to be an option.
Blank(i)
unconnected
trivial
simultaneous
 
Blank(ii)
conditional
superficial
transparent
 
Blank(iii)
isolationism
resilience
idealism
Answer： unconnected , superficial , isolationism


30.The (i)_____ quality of much contemporary drawing may be attributable to the use of photography as a drawing shortcut. Photography (ii)_____ modern arts, but when it is used as a tracing tool in order to (iii)_____ the difficulties of achieving correct proportion, the resulting art often feels static and lifeless.
Blank(i)
inert
jubilant
sensuous
 
Blank(ii)
frequent enervated
wonderfully enriched
inevitably circumscribed
 
Blank(iii)
augment
foreground
circumvent
Answer： inert , wonderfully enriched , circumvent
31.To read Joanna Scott is to admire the work of a (i)_____. From sentence to story, she narrates with great skill and (ii)_____, so that the reader soon relaxes in the assurance that a hint or a brushstroke delivered in chapter 1 will be (iii)_____ before the novel comes to an end.
Blank(i)
proselytizer
sage
master
 
Blank(ii)
deliberation
enthusiasm
flamboyance
 
Blank(iii)
given import
largely forgotten
overwhelmed with details
Answer： master , deliberation , given import
32. The experimental theater company's members know that their performances (i)_____ an audience, that they were dense and unpredictable and not always easy to digest. But none of the techniques used would be (ii)_____ anyone with an interest in music or films. Indeed, they would seem strange only to people who expected to see traditionally crafted plays. The actors therefore felt that theater critics' derisive commentary showed only that the critics (iii)_____ the company's work.
Blank(i)
made demands on
had to command
were sure to please
 
Blank(ii)
contemplated by
alien to
intuitive for
 
Blank(iii)
lambasted
exploited
misunderstood
Answer： made demands on , alien to , misunderstood
33.Unlike most other serious journals, which drain money from their owners, the Review has long been (i)_____. But the formula is not without its imperfections, which have grown more pronounced in recent years. The publication has always been erudite and (ii)_____ but not always lively and readable. (iii)_____, accompanied by a certain aversion to risk taking, has pervaded its pages for a long time.
Blank(i)
lucrative
realistic
unesteemed
 
Blank(ii)
authoritative
animated
trendy
 
Blank(iii)
an originality
an impulsiveness
a staleness
Answer： lucrative , authoritative , a staleness
34.Cultures can shape attitudes and beliefs in ways that (i)_____ conscious awareness or control; in other words, cultural orientations may develop from processes that do not entail (ii)_____ participation, and cultures may pervade subtle psychological dynamics in ways that individuals may not be able to (iii)_____. Thus, theories and tools developed to study implicit cognition may increase our understanding of the complex interplay between culture and individuals.
Blank(i)
operate outside of
tend to facilitate
may not alter
 
Blank(ii)
active
random
rote
 
Blank(iii)
report
maintain
condone
Answer： operate outside of , active , report


35.Publisher, publicist, and broadcasters love anniversaries, those occasions when historical events become (i)_____ in (ii)_____ culture of celebration. On such occasions patriotic sentiment and national pride wrapped in the panoply of history to manufacture a mythical past that is serviceable for public (iii)_____.
Blank(i)
elusive moments
marketable artifacts
raging controversies
 
Blank(ii)
an authentic
a commercial
an elitist
 
Blank(iii)
consumption
scrutiny
censure
Answer： marketable artifacts , a commercial , consumption
36.Laws protecting intellectual property are intended to stimulate creativity, yet some forms of creative work have never enjoyed legal protection—a situation that ought to be of great interest. If we see certain forms of creative endeavor (i)_____ as a result of uncontrolled copying, we might decide to (ii)_____ intellectual property law. Conversely, if unprotected creative work (iii)_____ in the absence of legal rules against copying, we would do well to know how such flourishing is sustained.
Blank(i)
languishing
proliferating
diversifying
 
Blank(ii)
jettison
extend
relax
 
Blank(iii)
declines in originality
manages to thrive
openly invites imitation
Answer： languishing , extend , manages to thrive
37.Despite the (i)____________ nature of contemporary science, the (ii)____________ of many individuals (iii)____________: the work of women and minority scientists has too often been exploited or deemed rudimentary and unworthy of inclusion into science history books.
Blank(i)
collaborative
controversial
sophisticated
 
Blank(ii)
motivations
contributions
idiosyncrasies
 
Blank(iii)
manifest themselves
point to a solution
remain overlooked
Answer： collaborative , contributions , remain overlooked


38.Given children's active fantasy lives, one might think of truthfulness as (i)_____ virtue in young children, but it turns out that lying is the more (ii)_____ skill. A child who is going to lie must recognize the truth, intellectually conceive of an alternate reality, and be able to convincingly sell that new reality to someone else. Therefore, lying (iii)_____ cognitive development and social skills in a way that honesty simply does not.
Blank(i)
an instinctive
an acquired
a conscious
 
Blank(ii)
advanced
practical
mundane
 
Blank(iii)
undermines
forgoes
demands
Answer： an acquired , advanced , demands
39.Traditional Vietnamese culture has long promoted the idea of gender equality. Founding myths (i)_____ the equal division of labor in child care for mothers and fathers. As is often the case, however, theoretical commitments are (ii)_____ actual processes. In reality, gender-based (iii)_____ persists.
Blank(i)
obscure
celebrate
countermand
 
Blank(ii)
incommensurate with
surpassed by
inspired by
 
Blank(iii)
parity
inclusiveness
stratification
Answer： celebrate , incommensurate with , stratification


40.Despite their (i)____________ superior financial and organizational resources, pulp and paper firms moving into the American South in the first half of the twentieth century could not simply impose their will on the region. Nor could they assume that properly functioning markets for land, labor, and timber would (ii)____________. Instead, they had to develop strategies to (iii)____________ such markets that would be compatible with the complex regional politics of land and labor.
Blank(i)
remoteness from
ignorance of
access to
 
Blank(ii)
spontaneously emerge
ultimately fail
occasionally struggle
 
Blank(iii)
construct
restrain
serve
Answer： access to , spontaneously emerge , construct
41. In adolescence, (i)_____ interactions are crucial in forging a self-identity. To be sure, this process often plays out in (ii)_____ as a means of defining and shoring up the sense of self. Kids will seek out like-minded companions, and spurn others who seem different. But when kept within reasonable bounds, this in-group (iii)_____ generally evolves into a more mature friendship pattern.
Blank(i)
adult
wide-ranging
peer
 
Blank(ii)
cliquish social behavior
dramatic changes in personality
heightened sociability
 
Blank(iii)
alienation
clustering
competition
Answer： peer , cliquish social behavior , clustering
42.One sometimes hears that Marco Polo introduced pasta to the Western world, having encountered it in China. This durable myth, which (i)_____ that nothing should have been known of pasta in Italy until 1295, when Marco Polo returned from the Far East, can easily be (ii)_____ by pointing out that there are Italian references to pasta that (iii)_____.
Blank(i)
requires
demonstrated
symbolizes
 
Blank(ii)
augmented
debunked
traced
 
Blank(iii)
praise its virtues
can be authenticated
predate that event
Answer： requires , debunked , predate that event
43. For almost two centuries, the German island of Sylt has offered various therapies for every conceivable (i)_____ from broken bones to liver complaints. The local mud, saltwater, thermal pools, and spas have been deemed (ii)_____ by the German medical system, which (iii)_____ some of these treatments. Consequently, the treatments are widely used.
Blank(i)
malady
indiscretion
prognosis
 
Blank(ii)
healthful
suspect
innocuous
 
Blank(iii)
doubts
denies
funds
Answer： malady , healthful , funds
44.Although Thaler employs an innovative mode of analysis, his study offers yet another examination of quite (i)_____ ground—namely, the culture ideology of Norwegian-American preservationist writers in the early twentieth century. The history, literature, and changing internal dynamics of the Norwegian subculture in America constitute a particularly well-studied area. Anyone familiar with the authoritative work of scholars in the field will (ii)_____ little in Thaler's study that is (iii)_____.
Blank(i)
unfamiliar
well-worked
fruitful
 
Blank(ii)
find
understand
reveal
 
Blank(iii)
accurate
new
recognizable
Answer： well-worked , find , new
45.Biologists have little (i)_____ drawing the link between the success of humanity and human (ii)_____. Indeed, many biologists claim that this attribute, the ability to (iii)_____, or, to put it more sharply, to make individuals subordinate their self-interest to the needs of the group, lies at the root of human achievement.
Blank(i)
consensus regarding
compunction about
justification for
 
Blank(ii)
resilience
sociability
uniqueness
 
Blank(iii)
reflect
communicate
cooperate
Answer： compunction about , sociability , cooperate
46.Ultimately the ethical implications of neuroscience may be (i)____________ than those of genetics. The transformations of behavior possible by manipulating neurons are both more predictable and more thorough than what can be achieved by altering genes. Even if the ethical and practical constraints on genetic experimentation suddenly (ii)____________, we'd have to wait decades to see the outcome of such experiments. Altering the brain's functioning, by contrast, can produce startlingly (iii)____________ results.
Blank(i)
even more troubling
more difficult to understand
much less interesting
 
Blank(ii)
solidified
surfaced
vanished
 
Blank(iii)
unexpected
rapid
far-reaching
Answer： even more troubling , vanished , rapid
47.The power of laughter to affect the perceived funniness of television programming is (i)____________: most researchers have found that the inclusion of laughter on a program's soundtrack (ii)____________ the overall perception of humor, although it appears that it can (iii)____________ humor at specific points and thus boost the total comic appeal of the program.
Blank(i)
cumulative
measurable
unclear
 
Blank(ii)
allows variations in
tends to accentuate
has little effect on
 
Blank(iii)
dampen
enhance
mask
Answer： unclear , has little effect on , enhance
48.Analysis of 47.5-million-year-old fossils from Pakistan has yielded fresh insights into the early ancestors of modern whales. For example, Maiacetus inuus was a land animal (i)_____ life in the sea. One Maiacetus innus fossil encased a fetus positioned for a head-first delivery, which is typical of a land mammal and suggests the species gave birth onshore. But it probably spent much of its time (ii)_____: its big teeth were suited for catching fish, while its flipper-like feet must have been (iii)_____ walking.
Blank(i)
resistant
removed from
adapted to
 
Blank(ii)
in the water
fleeing from predators
protecting its young
 
Blank(iii)
incompatible with
clumsy for
strengthened by
Answer： adapted to , in the water , clumsy for
49.Those who took Clark's old-mannered compliance for obsequiousness (i)_____ him: his apparent (ii)_____ veiled a fervent (iii)_____ of the authority that others exercised over him, one that he occasionally expressed by discreetly sabotaging their most important projects.
Blank(i)
misconstrued
condemned
respected
 
Blank(ii)
cynicism
acquiescence
intractability
 
Blank(iii)
veneration
justification
detestation
Answer： misconstrued , acquiescence , detestation
50.There are two opposing theories about mountain formation and climate over the past 40 million years: either the surge of mountain building (i)_____ the global cooling or vice versa. The first of these two theories asserts that widespread mountain building cooled the earth as a result of the (ii)_____ mountains and climate. For example, mountain glaciers tend to be (iii)_____: once established, they increase the reflectivity of the surface, thus lowering temperatures and allowing more ice to form.
Blank(i)
superseded
halted
caused
 
Blank(ii)
disparity between
feedback between
complexity of
 
Blank(iii)
unpredictable
static
self-perpetuating
Answer： caused , feedback between , self-perpetuating
51.With the emergence of scientific history-writing in the late nineteenth century, several authors sought to ignore the glowing myths surrounding George Washington and uncover the human being within, but their biographies were still (i)_____ enough that Washington remained a marbled and remote figure. Indeed, by the 1920s Washington has become such (ii)_____ personage that inevitably someone had to go to the other extreme and try to (iii)_____ the legend.
Blank(i)
ponderous
empirical
laudatory
 
Blank(ii)
a deified
an ignored
a misunderstood
 
Blank(iii)
debunk
aggrandize
reproduce
Answer： laudatory , a deified , debunk
52.Pioneering medical research scientists' (i)_____ claims regarding the (ii)_____ new researches make the public wonder their own doctors are not dispensing miracles. There are forces, both external and internal, on scientists that most require them to (iii)_____. Without money, there is no science. Researchers must constantly convince administrators who control tax dollars, investors, and individual donors that the work they are doing will make a difference.
Blank(i)
modest
inflated
fastidious
 
Blank(ii)
serious constraints on
overblown interpretations of
potential benefits of
 
Blank(iii)
improvise
oversell
generalize
Answer： inflated , potential benefits of , oversell


53. Despite the occasional (i)_____ of their venues, the culture of corporate conferences is a deeply (ii)_____ conference, each day consisted of nearly nine hours of continuous lectures and panels enlivened by pleasantries or anything that could be construed as a joke. The only (iii)_____ sensory deprivation of the sessions came from the handsome color slides favored by the corporate presenters.
Blank(i)
seclusion
opulence
enormity
 
Blank(ii)
sycophantic
ascetic
mercenary
 
Blank(iii)
allusion to
ramification of
respite from
Answer： opulence , ascetic , respite from
54.Anna Gavalda's fiction is appealing largely because of her writing styles, which is certainly (i)_____. It is heavy on dialogue (and light on embellishment) features very short sections (of often only a few sentence) in rapid succession, and in general favors an unadorned directness. Not surprisingly, this style works better in short-story form than in novels, and the story collection I Wish someone Were Waiting for Me Somewhere (ii)_____ her attempt to (iii)_____ it in novel, as in, for example, Someone I loved.
Blank(i)
annoying
distinctive
convoluted
 
Blank(ii)
is thought to precede
fails in comparison with
impresses considerably more than
 
Blank(iii)
undermine
sustain
reject
Answer： distinctive , impresses considerably more than , sustain
55. For Plato the art of music was so (i)_____ moral and political reality that any alteration to music system would necessarily require a corresponding political shift. But two and a half millennia later, when classical music is generally seem merely as a lifestyle accessory, Plato's conception seems (ii)_____. To be sure, there are still people who consider classical music to be of (iii)_____ cultural importance, but few of them are able to articulate this convincingly.
Blank(i)
rarely identified with
tenuously connected to
firmly anchored in
 
Blank(ii)
apt
absurd
disingenuous
 
Blank(iii)
marginal
profound
uncertain
Answer： firmly anchored in , absurd , profound
56.When a new scientific model emerges, research studies (i)__________ that paradigm tend to dominate in the scientific literature: the process of selecting articles for publication is tilted towards positive results. But once the paradigm (ii)__________, the academic incentives shift in the opposite direction: research results are more considered worthy publication when they (iii)____________ what has become the established view.
Blank(i)
tweaking
affirming
controverting
 
Blank(ii)
is initially articulated
has become entrenched
is about to be attacked
 
Blank(iii)
bolster
circumvent
undermine
Answer： affirming , has become entrenched , undermine
57.The historian of ancient science Otto Neugebauer concluded that Babylonian astronomical texts are (i)_____ because everything has been eliminated from the astronomy except observations and the mathematical consequences of an initial hypothesis about the fundamental character of the astronomical movements. This judgment cohered with the high level of mathematical theory, which (ii)_____ mathematical computation together with empirical observations as (iii)_____ of science and denied any role to speculative hypotheses of a strongly theoretical nature.
Blank(i)
questionable
scientific
limited
 
Blank(ii)
repudiated
admitted
confounded
 
Blank(iii)
end result
necessary characteristics
discredited path
Answer： scientific , admitted , necessary characteristics
58.In 1926 Coco Chanel revolutionized fashion with the introduction of the little black dress, or LBD, a garment that became so culturally (i)_____________ that today many women own at least one. Although in recent years the LBD's very (ii)____________ has seen it relegated to the high-fashion margins, (iii)____________ as too safe, it now seems to be making a comeback.
Blank(i)
pervasive
subversive
unprecedented
 
Blank(ii)
originality
ubiquity
elegance
 
Blank(iii)
defended
reclaimed
dismissed
Answer： pervasive , ubiquity , dismissed
59.The (i)_____ nature of the candidate's comments is calculated. As a long-standing target of critics who regard him as radical, he understands that he needs to be as (ii)_____ as possible if he is to overcome those critiques and appear as a (iii)_____ leader.
Blank(i)
opprobrious
platitudinous
pugnacious
 
Blank(ii)
innocuous
truculent
supercilious
 
Blank(iii)
polarizing
cautious
conciliatory
Answer： platitudinous , innocuous , conciliatory


60.The new art museum's (i)_____ building augurs well for that ambitious institution because it speaks of (ii)_____ contemporary architecture on the part of the board of directors that may (iii)_____ equal astuteness about contemporary art.
Blank(i)
nondescript
outstanding
outdated
 
Blank(ii)
a discernment about
a hostility toward
an intoxication by
 
Blank(iii)
conceal
supplant
promise
Answer： outstanding , a discernment about , promise
61.The modern iron suspension bridge dates from the early nineteenth century, but it did not have (i)_____ debut; many early suspension bridges were damaged, if not outright destroyed, by the wind. There were few (ii)_____, however, so the form (iii)_____.
Blank(i)
a propitious
a conspicuous
an equivocal
 
Blank(ii)
obvious parallels
practical alternatives
unnoticed instances
 
Blank(iii)
declined
inspired
persisted
Answer： a propitious , practical alternatives , persisted
62.The characters in this comic strip fret about the (i)_____ of their “little counterculture lives”, especially when terrible things are happening in the world, but the cartoonist makes their lives (ii)_____ in ways that do not seem (iii)_____ at all. Real things happen here—births, deaths, adoptions, affairs, breakups, commitments, ceremonies, civil union—and they matter.
Blank(i)
unpredictability
arduousness
triviality
 
Blank(ii)
stagnate
resonate
compete
 
Blank(iii)
outlandish
inconsequential
intangible
Answer： triviality , resonate , inconsequential
63.A certain amount of theoretical frenzy about comics today is (i)_____. After all, similar frenzies have been in other art forms in periods of their rapid development, for instance, the debates about painting that roiled Renaissance Italy. But such intellectual (ii)_____ rarely precedes creative glory. On the contrary, it commonly indicates that an artistic (iii)_____, having been made and recognized, is over, and that a process of increasing strained emulation and diminishing returns has set in.
Blank(i)
understandable
unprecedented
perplexing
 
Blank(ii)
torpor
conservatism
arousal
 
Blank(iii)
pitfall
tradition
breakthrough
Answer： understandable , arousal , breakthrough
64.Applications of the Endangered Species Act (ESA) have fared best in contexts in which habitat condition is closely linked to species condition and the cause of habitat degradation is easily identified. The achievements of the ESA in those contexts, however, have (i)_____ that other uses of the act can (ii)_____ that record even where such favorable conditions do not (iii)_____.
Blank(i)
quelled the conviction
presaged the uncertainty
fostered the misconception
 
Blank(ii)
mitigate
duplicate
elucidate
 
Blank(iii)
vary
pertain
diminish
Answer： fostered the misconception , duplicate , pertain
65.Scientific papers often (i)_____ what actually happened in the course of the investigations they describe. Misunderstandings , blind alleys, and mistakes of various sorts will fail to appear in the final written accounts because (ii)_____ is a desirable attribute when transmitting results in a scientific report and would be poorly served by (iii)_____.
Blank(i)
amplify
misrepresent
particularize
 
Blank(ii)
transparency
efficiency
exhaustiveness
 
Blank(iii)
a comprehensive historical account
a purely quantitative analysis
an overly superficial discussion
Answer： misrepresent , efficiency , a comprehensive historical account
66.Even the reader acquainted with the outlines of Pushkin's biography will be (i)_____ the (ii)_____ so vividly conveyed in Binyon's biography. Not only was Pushkin's personal correspondence intercepted and his movements (iii)_____, but Tsar Nicholas I's decision to oversee Pushkin's career obliged Pushkin to submit all his manuscripts for inspection.
Blank(i)
attracted by
confused by
struck by
 
Blank(ii)
suffocating lack of creative freedom
concern for contemporary society
underlying sense of historical change
 
Blank(iii)
ignored
monitored
commended
Answer： struck by , suffocating lack of creative freedom , monitored
67.The notion of film producers as the ogres of the movie business has proved an (i)_____ one, but according to The Producers by Tim Adler, it is not always grounded in reality. Attacking what he calls the “auteur myth”—the idea of the director as the single purveyor of art in an industry otherwise peopled with (ii)_____—he places at the heart of his book an image of the producer, not the director, as the primary (iii)_____ force in the development and production of a movie.
Blank(i)
accurate
hypocritic
enduring
 
Blank(ii)
visionaries
profitmongers
innocents
 
Blank(iii)
financial
inertial
creative
Answer： enduring , profitmongers , creative
68.By the end of the 1970s, the postmodern novel had degenerated from a bold attempt to (i)____________ the conventions of traditional narrative into a literary style as (ii)____________ as any other. There are, it seems, (iii)____________ number of ways to avoid telling a straightforward story.
Blank(i)
refine
perpetuate
subvert
 
Blank(ii)
predictable
inescapable
comprehensible
 
Blank(iii)
a limited
a variable
an inexhaustible
Answer： subvert , predictable , a limited


69.Fifty pages of footnotes, some of them presenting quite lengthy bibliographies, suggest that very few pertinent sources on the Black Arts movement in literature have (i)_____ Thompson's search; (ii)_____, the text makes it clear that the author's examination of these sources has been similarly (iii)_____.
Blank(i)
eluded
characterized
motivated
 
Blank(ii)
moreover
however
consequently
 
Blank(iii)
valuable
timely
exhaustive
Answer： eluded , moreover , exhaustive


70.Unquestionably, the particular forms that folly and cruelty take in Jane Austen's novels are (i)_____ the character's social milieu, which was also Austen's own; but to realize that one's society motivates people in unfortunate ways is not necessarily to (ii)_____ it, for the alternatives, though different, might be no more (iii)_____.
Blank(i)
shaped by
removed from
unrecognizable in
 
Blank(ii)
expose
condemn
rationalize
 
Blank(iii)
salutary
corrosive
realistic
Answer： shaped by , condemn , salutary
71.While some commentators suggest that abstraction and complexity in scientific research are signs that a given direction is misguided, Lisa Randall, a professor of physics at Harvard, counters that these qualities instead reflect the success of human ingenuity in (i)_____ the increasingly (ii)_____ challenges that nature presents. They can, however, make it more (iii)_____ to communicate scientific developments, even to colleague.
Blank(i)
creating
meeting
eschewing
 
Blank(ii)
difficult
conspicuous
pragmatic
 
Blank(iii)
challenging
unproductive
advantageous
Answer： meeting , difficult , challenging
72.A transformative scientific idea that emerged in the eighteenth century was the realization that slow, inexorable geological processes follow the basic laws of physics and chemistry. This seems (i)_____ conclusion in hindsight, but its implication—that geological processes in the distant past must have (ii)_____ these very same laws—was (iii)_____ geologists in the eighteenth and nineteenth centuries.
Blank(i)
an obvious
a significant
a controversial
 
Blank(ii)
followed
preceded
entailed
 
Blank(iii)
evident to
overlooked by
revolutionary for
Answer： an obvious , followed , revolutionary for
73.It is possible for human to go 40 or more hours without sleep and still be able to (i)_____ information acquired at the beginning of the sleepless period. Thus, when we are considering a role for sleep in human memory consolidation, we are referring to a possible role in the (ii)_____ encoding of information and optimizing of recall, not a (iii)_____ of sleep for recalling events of the prior day.
Blank(i)
legitimize
augment
disgorge
 
Blank(ii)
longer-term
acute
qualitative
 
Blank(iii)
requirement
surplus
facet
Answer： disgorge , longer-term , requirement
74.Behavior economists found that the more (i)_____ options listed on the insurance make people all the more offish to endorse, partly because they hope to (ii)_____ some (iii)_____ in order to get a measure of peace of mind.
Blank(i)
lucrative
monotonous
complicated
 
Blank(ii)
forgo
dampen
jockey
 
Blank(iii)
convolution
detriment
benefit
Answer： lucrative , forgo , benefit
75.The slow pace of job creation was without precedent for the period of recovery from a recession, but the conditions that conspired to cause the recession were also (i)_____. The stock market declined sharply, and rampant business investment slumped. Then an ensuing spate of scandals (ii)_____ public trust in the way companies were run. And yet, despite these powerful (iii)_____ to growth, the recession proved surprisingly mild.
Blank(i)
heartening
atypical
ambiguous
 
Blank(ii)
weakened
illuminated
consolidated
 
Blank(iii)
counterforces
stimulants
concomitants
Answer： atypical , weakened , counterforces
76.Several studies (i)_____ the assumption that paper cups, because they were made of natural products, were more environmentally (ii)_____ than cups made of plastic (polystyrene). Indeed, these studies indicated that the environmental (iii)_____ of producing and recycling paper cups were similar to, if not more than, those related to the production, disposal, and recycling of polystyrene cups.
Blank(i)
corroborated
exploited
dispelled
 
Blank(ii)
friendly
hazardous
predictable
 
Blank(iii)
benefits
costs
opportunities
Answer： dispelled , friendly , costs




77.For many years, Americans have had a love affair with ferryboats. Ferries are said to relieve our frayed nerves after we've stewed in bumper-to-bumper traffic, and conventional wisdom also says ferries (i)_____ congestion and air pollution by getting us out of cars. Unfortunately, this (ii)_____ notion recently has (iii)_____ several West Coast mayors, who have in consequence eagerly pursued the implementation of ferry service in their cities.
Blank(i)
contribute to
reduce
cover up
 
Blank(ii)
provocative
misguided
cynical
 
Blank(iii)
captivated
confused
outraged
Answer： reduce , misguided , captivated
78.Schechter is atypically (i)_____ the film version of Stephen King's horror novel The shining because the qualities for which the majority of other critics have approved it (its artful camera work and so on) get in the way of narrative and render the story less, rather than more, (ii)_____ than other films of the same genre. This is not (iii)_____ view, and we must be grateful to Schechter for putting it forward.
Blank(i)
unimpressed with
confused by
enamored of
 
Blank(ii)
heartbreaking
comical
terrifying
 
Blank(iii)
a commonplace
a superior
an unfamiliar
Answer： unimpressed with , terrifying , a commonplace
79.lnuit print making is less (i)_____ than carving in that it does not have substantial historical precedents, although there are (ii)_____ incised carvings on bone or antler, facial tattoo marks or inlay skin work on clothing, mitts and footwear. Carving materials such as stone, bone, antler, wood, and ivory were (iii)_____, but paper and drawing tools were unknown until introduced by early explorers and missionaries.
Blank(i)
traditional
prestigious
anomalous
 
Blank(ii)
affinities with
objections to
regulations about
 
Blank(iii)
available locally
rarely used
virtually interchangeable
Answer： traditional , affinities with , available locally
80.Firebaugh and Beck contend that economic development improves the overall well-being of people within developing countries. However, other scholars emphasize the (i)_____ of this view, empirically demonstrating that while economic development does in fact contribute to the well-being of the population of developing countries, the magnitude of development's positive effects on well-being has (ii)_____. In other words, these scholars suggest that (iii)_____ economic development and human well-being is taking place in developing countries.
Blank(i)
falsity
arbitrariness
limitation
 
Blank(ii)
been greatly underestimated
not yet been measured
decreased over time
 
Blank(iii)
a decoupling of
an inversion of
a decline in
Answer： limitation , decreased over time , a decoupling of
81. After decades of research, engineers were (i)____________ the (ii)____________ bending and breaking of layered materials. However, new findings from materials science and engineering research have (iii)____________ their understanding of how such materials are deformed by stresses and strains.
Blank(i)
confident in
surprised by
familiar with
 
Blank(ii)
complexity in
explanation of
damage from
 
Blank(iii)
impugned
promoted
exploited
Answer： confident in , explanation of , impugned
82. Assessing otters' environmental requirements is surprisingly (i)___________. One reason for this has to do with establishing how much they use different areas. Doing so may be (ii)____________ in some kinds of terrain,such as Shetland, where the Eurasian otters are active in daytime and have clear individual markings. There it is possible to recognize individuals over stretches of coast of a few kilometers and to see what kinds of coast they use. However, those kinds of field conditions are (iii)____________.
Blank(i)
straightforward
controversial
difficult
 
Blank(ii)
quite problematic
relatively simple
largely unnecessary
 
Blank(iii)
routine
deceptive
exceptional
Answer： difficult , relatively simple , exceptional
83.The diversity of uses of the term "emotional intelligence" in popular culture has (i)____________definitional clarity: the term has become so (ii)____________ that it is (iii)____________ conceptual meaning.
Blank(i)
facilitated
exploited
impaired
 
Blank(ii)
protean
sacrosanct
divisive
 
Blank(iii)
nearly bereft of
tidily encompassed by
easily reduced to
Answer： impaired , protean , nearly bereft of
84.Viewing people as ''social atoms'' that obey rather simple rule (which are not unlike the laws of physics), one may discover certain (i)_____. Take, for example, the way channels emerge when people move in crowds. In the midst of initially (ii)_____ movements, one person begins to follow another—in an effort to avoid collisions—and streams of movement emerge. As more people join in, there is greater pull on others to join the flow, and the particular channels become (iii)_____.
Blank(i)
apparent contradictions
unproductive tendencies
lawlike regulations
 
Blank(ii)
inflexible
straightforward
chaotic
 
Blank(iii)
self-defeating
self-aggrandizing
self-perpetuating
Answer： lawlike regulations , chaotic , self-perpetuating
85.In this single volume, Kenny aims to survey for the general reader all of ancient philosophy; understandably, space in such a book is (i)_____, and he is not to be faulted for minor omissions. However, Kenny would have added significantly to his book's value had he more effectively (ii)_____ the influence of ancient philosophy on the subsequent tradition. As it is, newcomers to the subject will have little (iii)_____ the afterlife enjoyed by ancient philosophy in the period 1600-1750.
Blank(i)
at a premium
hard to fill
taken for granted
 
Blank(ii)
overlooked
signaled
prevented
 
Blank(iii)
sense of
devotion to
aversion to
Answer： at a premium , signaled , sense of
86.Many popular musicians have (i)____ new digital technologies that allow them unprecedented control over their music. These musicians use computers to (ii)_____ and modify their songs, resulting in a level of musical precision often unattainable naturally. Of course, though, as is often the case with new technologies, some traditionalists (iii)_____ these developments.
Blank(i)
incorporated
synthesized
alleviated
 
Blank(ii)
energize
delineate
recast
 
Blank(iii)
balk at
revel in
retaliate
Answer： incorporated , recast , balk at
87.Campus-wide discussion on academic integrity can be (i)_____ by the fact that faculty and students tend to define cheating in (ii)_____ ways. Even when they concur on what cheating means, faculty and students often assign different levels of severity to specific violations. These differences can serve as a major (iii)_____ the creation of a commonly accepted set of standards of integrity that are consistently applied to all academic work within the campus community.
Blank(i)
expedited
obscured
hampered
 
Blank(ii)
disparate
conventional
rigid
 
Blank(iii)
indictment of
impediment to
metaphor for
Answer： hampered , disparate , impediment to
88.Compared to Earth over most of its 4 to 6-billion-year history, the world we live in today is quite (i)_____. Of course, it is human nature to regard the world that we are used to as (ii)_____. The oceans, prairies, and mountain chains—even the air we breathe—seem the norm and therefore (iii)_____.
Blank(i)
bountiful
atypical
stable
 
Blank(ii)
invaluable
permanent
corrupted
 
Blank(iii)
eternal
precious
endangered
Answer： atypical , permanent , eternal
89.Leo Tolstoy wrote many works of nonfiction and professed (i)_____ these explorations of ethics and religion compared with his novels and short stories. The fiction writer in him, however, was hard to (ii)_____. Handi Murdd is a short novel with the breadth and power of an epic, with vivid characterization and intense storytelling that sweep the reader away. While the reader senses the moral concerns of the tale's creator, the novel is a far cry from the (iii)_____ of Tolstoy's nonfiction.
Blank(i)
a preference for
an aversion to
an indifference toward
 
Blank(ii)
suppress
identify
incite
 
Blank(iii)
didacticism
fluidity
creativity
Answer： a preference for , suppress , didacticism
90.Twenty years ago, when the book was first published, most reviewers dismissed the author`s predictions as (i)_____. Sometimes people (ii)_____ their errors: those same reviewers today, comparing the predictions with actual events, acknowledge how (iii)_____ the author was.
Blank(i)
insightful
judicious
alarmist
 
Blank(ii)
persevere in
recognize
complicate
 
Blank(iii)
mistaken
prescient
pessimistic
Answer： alarmist , recognize , prescient
91.Keith Haring's cartoonish art became even more (i)_____ than Andy Warhol's much-reproduced soup cans when, in 1986, he opened his own store, the Pop Shop, to sell licensed Haring merchandise. The public loved the souvenirs; the critics (ii)_____ what they saw as his betrayal of artistic integrity. Haring claimed that these critics misunderstood his (iii)_____ to take art beyond galleries and museums, and thus to give a wider audience the opportunity to experience art.
Blank(i)
commercial
traditional
expert
 
Blank(ii)
fostered
decried
anticipated
 
Blank(iii)
failed plan
financial need
sincere effort
Answer： commercial , decried , sincere effort
92.Even though intelligence may be quite (i)_____, and even though scientists may have made frustratingly (ii)_____ progress in understanding it, many experts on intelligence still think that the potential (iii)_____ of the quest to understand intelligence make it worth continuing. For instance, a brain-based understanding of intelligence may help teachers design strategies for educating children more effectively.
Blank(i)
useful
neglected
complex
 
Blank(ii)
little
rapid
extensive
 
Blank(iii)
intellectual impediments
practical values
financial rewards
Answer： complex , little , practical values
93.While the Prime Minister's long-standing reputation for (i)____ practical power may (ii)_____ his recently stated willingness to devolve real power to regional assemblies and local governments, it certainly does not (iii)_____ his doing it.
Blank(i)
centralizing
overseeing
exploring
 
Blank(ii)
render inevitable
be based on
raise doubts about
 
Blank(iii)
require
allow
preclude
Answer： centralizing , raise doubts about , preclude


94.Wolosky claims that Ella Wheeler Wilcox joined other women poets such as Julia Ward Howe, Frances Harper, and Charlotte Perkins Gilman in critiquing materialism and possessive individualism. Wolosky's description (i)_____ the poetry of Gilman, Howe, and Harper, but it is not entirely (ii)_____ in the case of Wilcox, who hardly (iii)_____ the materialism of her time. Rather, Wilcox seems to have embraced the amassing of private property.
Blank(i)
fits
conflates
misinterprets
 
Blank(ii)
apt
puzzling
uncommon
 
Blank(iii)
reflected
countenanced
impugned
Answer： fits , apt , impugned
95.What she disliked in the fictions of some of her peers was the excessive (i)_____. In her novel, by contrast, she was marked by a (ii)_____: she always (iii)_____.
Blank(i)
explicitness
deviousness
divergence
 
Blank(ii)
ebullience
reticence
introspection
 
Blank(iii)
keeps some details undisclosed
ends the book with a bleak note
draws on unusual sources
Answer： explicitness , reticence , keeps some details undisclosed
96.To pay for the extra spending under this international poverty plan, each American would have to contribute less than the cost of buying a premium cup of coffee once a week. But financial aid is not (i)_____, and even if the funding recommended here were to (ii)_____, the grandest objectives may well remain unfulfilled. Nonetheless, carefully targeted aid can reward responsible governments, (iii)_____ individual initiative, and alleviate suffering. Many will think that's worth of a cup of coffee.
Blank(i)
an impediment
a panacea
a malady
 
Blank(ii)
be insufficient
recede
materialize
 
Blank(iii)
obviate
temper
encourage
Answer：a panacea , materialize , encourage
97.Gravitational waves—ripples in the geometry of space-time—are analogous to electromagnetic waves. The challenge in trying to observe these waves directly is that they are extremely weak. To make waves large enough to be (i)_____, the most (ii)_____ events in the universe are required: supernova explosions, the formation of black holes, or the collision of stars. Even so, the effects are (iii)_____. The geometry changes so little that a distance of several kilometers changes by less than the diameter of a proton.
Blank(i)
detectable
usable
explicable
 
Blank(ii)
obvious
subtle
violent
 
Blank(iii)
masked
disastrous
minuscule
Answer: detectable , violent , minuscule
98.Parker's model of human affairs reflects (i)_____ outlook, in stark contrast to the generally (ii)_____ premises that her colleagues in the economics department adopt in their work. Accordingly, her conclusions (iii)_____ theirs.
Blank(i)
a sanguine
an introspective
a technical
 
Blank(ii)
pessimistic
theoretical
distinctive
 
Blank(iii)
are somewhat more accessible than
are not so sunny as
diverge markedly
Answer： a sanguine , pessimistic , diverge markedly
99.Those who took Clark's old-mannered compliance for obsequiousness (i)_____ him: his apparent (ii)_____ veiled a fervent (iii)_____ of the authority that others exercised over him, one that he occasionally expressed by discreetly sabotaging their most important projects.
Blank(i)
misconstrued
condemned
respected
 
Blank(ii)
cynicism
acquiescence
intractability
 
Blank(iii)
veneration
justification
detestation
Answer： misconstrued , acquiescence , detestation
100.To many newspapers readers now, this book published in 1953 is (i)_____. It is filled with references to some people whose ideas seemed (ii)_____ at that time, but are rarely viewed as (iii)_____ persons now.
Blank(i)
refreshingly inspired
somewhat dated
excessively angry
 
Blank(ii)
unfashionable
dutiable
important
 
Blank(iii)
ignoble
prolific
seminal
Answer： somewhat dated , important , seminal

1. The (i)_____ of molecular oxygen on Earth-sized planets around other stars in the universe would not be (ii)_____ sign of life: molecular oxygen can be a signature of photosynthesis (a biotic process) or merely of the rapid escape of water from the upper reaches of a planetary atmosphere (an abiotic process).
Blank(i)
dearth
presumption
detection
 
Blank(ii)
a controversial
an unambiguous
a possible
 Answer:  detection , an unambiguous
2. Given the (i)_____ the committees and the (ii)_____ nature of its investigation, it would be unreasonable to gainsay the committee's conclusions at first glance.
Blank(i)
sterling reputation of
lack of finding of
ad hoc existence of
 
Blank(ii)
superficial
spontaneous
exhaustive
 Answer: sterling reputation of , exhaustive
3. The economic recovery was somewhat lopsided: (i)_____ in some of the industrial economies while (ii)_____ in others of them.
Blank(i)
unexpected
feeble
swift
 
Blank(ii)
robust
turbulent
predictable
 Answer: feeble , robust
4. Although trains may use energy more (i)_____ than do automobiles, the latter move only when they contain at least one occupant, whereas railway carriages spend a considerable amount of time running up and down the tracks (ii)_____, or nearly so.
Blank(i)
lavishly
efficiently
routinely
 
Blank(ii)
vacant
unimpeded
overlooked
 Answer: efficiently , vacant
5. The great (i)_____ of most books that examine the American presidency is their ideological bias, but for most part, this volume on the presidency maintains an impressive degree of (ii)_____.
Blank(i)
contribution
limitation
paradox
 
Blank(ii)
certainty
fluency
objectivity
 Answer:  limitation , objectivity
6. Many of the towns that have voted to keep incinerators in the county's solid waste plan have done so not because they necessarily (i)_____ incinerators, but because they are (ii)_____ to narrow their waste-disposal options.
Blank(i)
question
favor
oppose
 
Blank(ii)
willing
eager
loath
 Answer:  favor , loath
7. What they see in Tanaka is the one candidate capable of (i)_____ leadership, in direct contrast to Williamson , whose term in office has been marred by (ii)_____.
Blank(i)
compassionate
decisive
nepotistic
 
Blank(ii)
grandstanding
partisanship
vacillation


Answer: decisive , vacillation
8. Despite having only recently learned to walk, toddlers make the most (i)_____ dance students. Their joy in movement is so pure, so complete, and so (ii)_____.
Blank(i)
skilled
inattentive
delightful
 
Blank(ii)
futile
irrelevant
contagious
 Answer: delightful , contagious
9. Readers may initially be irked by the book's apparent (i)_____ but, once immersed in the author's prose, they may come to regard the work's (ii)_____ as an asset.
Blank(i)
flippancy
aimlessness
tendentiousness
 
Blank(ii)
subtlety
discursions
exhaustiveness
 Answer:  aimlessness , discursions
10. The research found that in assessing others, many people hold an unconscious view that competence and warmth are (i)_____: when they perceive a person to be highly capable, they infer that he or she must have a tendency to be (ii)_____.
Blank(i)
equally important
mutually reinforcing
inversely related
 
Blank(ii)
ambitious
unfeeling
disingenuous
 Answer: inversely related , unfeeling
11. Mr. Stevens found that home schooling, far from representing (i)_____ philosophy, (ii)_____ some of the most widely accepted education ideas: that children should be treated as individuals, taught in small numbers, and given a measure of discretion over their own learning.
Blank(i)
a benign
an orthodox
an anomalous
 
Blank(ii)
overcomes
embodies
anticipates
 Answer:  an anomalous , embodies
12. He was never (i)_____; he was nothing if not (ii)_____, so he forbore for the present to declare his passion.
Blank(i)
chivalrous
impetuous
thoughtful
 
Blank(ii)
boorish
circumspect
spontaneous
 Answer: impetuous , circumspect
13. One way to predict the effects of global climate change on an ecosystem is to extrapolate current trend in global change factors into the future. A (i)_____ of this method is that its predictions (ii)_____ actual observation, but the method also makes the questionable assumption that the future will resemble the present.
Blank(i)
virtue
drawback
peculiarity
 
Blank(ii)
dispense with
derive from
improve upon
Answer: virtue , derive from
14. So (i)_____ is the reputation of the city's police force for (ii)_____ that whenever a new police chief take office, he or she routinely promises to clean up the force.
Blank(i)
persistent
recent
discouraging
 
Blank(ii)
corruption
efficiency
inexperience


Answer:  persistent , corruption
15. Scientists said that cosmology was the field where the ratio of theory to data was (i)_____: there was an abundance of theories, but almost no data. Recently, however, that ratio has flipped. A huge and ever-increasing amount of data has (ii)_____ all theories but one.
Blank(i)
completely unknown
nearly infinite
always variable
 
Blank(ii)
eliminated
supported
clarified
 Answer: nearly infinite , eliminated
16. Scholars have marveled over the (i)_____ that Shakespeare displays in his works, noting that such broad learning is all the more remarkable given that books were relatively (ii)_____ in Shakespeare's time.
Blank(i)
meticulousness
humor
erudition
 
Blank(ii)
edifying
scarce
inexpensive


Answer: erudition , scarce
17. She was never (i)_____; she was nothing if not discreet, so she (ii)_____ for the present to declare her passion.
Blank(i)
precipitate
tactful
thoughtful
 
Blank(ii)
pretended
decided
forbore
 Answer: precipitate , forbore
18. Except for a few passages in the biography in which the subject's flaws are (i)_____, the author's treatment of her subject is (ii)_____.
Blank(i)
too harshly judged
analyzed in depth
frankly acknowledged
 
Blank(ii)
erudite
judicious
acrimonious
 Answer: too harshly judged , judicious
19. The history of the region's natural resources has been one of initial (i)_____ followed by (ii)_____; as such the region has over time gone from a resource-rich to a resource-dependent economy.
Blank(i)
disappointment
abundance
conservation
 
Blank(ii)
growing interdependence
draconian regulation
rapacious depletion
 Answer: abundance , rapacious depletion
20. Any account of experimental music in the United States that (i)_____ the predominantly African American bebop and free jazz movements is (ii)_____, since this body of music constitutes what is arguably the most influential African experimental music in the decades following the Second War War.
Blank(i)
neglects
exaggerates
reinterprets
 
Blank(ii)
underappreciated
problematic
self-serving
 Answer:  neglects , problematic
21. Despite the abundance and importance of maize, its biological origin has been a long-running mystery. The bright yellow, mouth-watering treat does not grow in the wild anywhere on the planet, so its (i)_____ is not at all (ii)_____.
Blank(i)
utility
popularity
ancestry
 
Blank(ii)
helpful
important
obvious
 Answer: ancestry , obvious
22. The description of Green's scholarship as (i)_____ is grossly misleading: while her research on interstellar particles is not especially novel, the conclusions she draws from her data are (ii)_____.
Blank(i)
esoteric
tendentious
derivative
 
Blank(ii)
remarkably pioneering
dubiously supported
strangely comforting
 Answer:derivative , remarkably pioneering
23. People frequently attempt to relieve their workplace frustrations via surreptitious comments around the water cooler but would be better able to resolve their resentment if they were less (i)_____ about their problem and imitated a more (ii)_____ dialogue.
Blank(i)
vexatious
clandestine
opportunistic
 
Blank(ii)
equitable
sincere
open
 Answer: clandestine , open
24. It would be (i)_____ not to (i)_____ these tabloid journalists for thriving in hard times: they deserve credit for doing well in a profession in financial straits.
Blank(i)
apropos
churlish
cagey
 
Blank(ii)
admire
envy
emulate
 Answer: churlish , admire
25. It would be imprecise to characterize her scholarship as (i)_____: though her etymological discussion is necessarily esoteric, there is nothing (ii)_____ about the conclusions she derives from it.
Blank(i)
derivative
arcane
careless
 
Blank(ii)
obscure
controversial
innovative


Answer: arcane , obscure


26. While acknowledging behaviors the Prime Minster took in order to remain in office were (i)_____, some politicians nevertheless believed this small amount of (ii)_____ was justified to keep reforming government in office.
Blank(i)
unethical
impractical
quixotic
 
Blank(ii)
skullduggery
indolence
incivility
 Answer:  unethical , skullduggery
27. Attending with equal (i)_____ to any question that presents itself, the sociologist's work has strengths and weaknesses that flow from this energetically (ii)_____ approach.
Blank(i)
skepticism
lethargy
fervor
 
Blank(ii)
hybrid
indiscriminate
conciliatory
 Answer: fervor , indiscriminate
28. Over the years, some researchers and educators have (i)____________ the argument for hands-on learning of science, (ii)____________ that a more straightforward approach—known as direct instruction—has the potential to help students learn science more effectively.
Blank(i)
challenged
evaluated
refined
 
Blank(ii)
conceding
maintaining
pretending
 Answer: challenged , maintaining
29. Mr. Billington, at times, can be a (i)_____. For instance, he deplores the Royal Shakespeare Company's eight-and-a-half hour version of Nicholas Nickelby, which many found (ii)_____.
Blank(i)
naysayer
pushover
braggart
 
Blank(ii)
perplexing
unpredictable
absorbing


Answer:  naysayer , absorbing
30. At Cerro Portezuelo, the task of separating grinding tools from the larger collection of excavated stone objects was (i)_____ the ancient practice of recycling grinding tool fragments for building materials, hammer stones, and other purposes that (ii)_____ their original use.
Blank(i)
complicated by
important to
independent from
 
Blank(ii)
complemented
obscured
underscored
 Answer:  complicated by , obscured


31.Tagore had a sharply defined sense of the (i)_____ of scientific inquiry. The fact that science dealt in statistics and numbers, that its logic was probabilistic, meant that the domain of moral questions (ii)_____ it: moral questions, for Tagore, required certainties, not probabilities.
Blank(i)
irrationality
limits
futility
 
Blank(ii)
guarded over
lay outside
was subject to
 Answer:  limits , lay outside


32. The author suggests that cinema archives should become more like museums, justifying their existence by selecting, grouping and commenting on important films. By thus (i)_____ films, archives would not only serve as repositories but would provide (ii)_____ as well.
Blank(i)
improving
restoring
interpreting
 
Blank(ii)
conservation
education
income
 Answer:  interpreting , education


33. Although Professor Pearson's colleagues often complained that he was (i)_____, his friends were quick to defend him from this charge of (ii)_____.
Blank(i)
importunate
garrulous
mercurial
 
Blank(ii)
inconstancy
dishonest
partiality
Answer: mercurial , inconstancy
34. In a federally governed country, a regional government can function as a (i)_____ for the entire nation—a setting in which new ideas under consideration for national implementation are (ii)_____ without having to involve the country as a whole.
Blank(i)
laboratory
catalyst
standard
 
Blank(ii)
dispersed
undermined
tried
 Answer: laboratory , tried
35. Conventional deposits of oil and gas are actually the final resting place of far-traveled hydrocarbons that were (i)_____ deeper source beds of organic-rich rock. By contrast, shale gas (ii)_____ its birthplace, remaining in the source bed whose organic matter produced the gas.
Blank(i)
trapped in
generated in
bound for
 
Blank(ii)
never leaves
swiftly escapes from
rarely stays in
 Answer: generated in , never leaves
36.Despite dispute between the sisters lasted all summer, Megan remained (i)_____ and Laruen was equally (ii)_____.
Blank(i)
intransigent
feckless
munificent
 
Blank(ii)
indolent
uncompromising
taciturn
 Answer:  intransigent , uncompromising
37.World demand for oil had been intensified, but it slackened because China's surge in oil consumption had (i)_____. Moreover, high oil price had themselves started to act as a short-term (ii)_____ the global economy, thus further dampening demand.
Blank(i)
spread
commenced
slowed
 
Blank(ii)
spur to
drag on
panacea for
 Answer:  slowed , drag on
38. Despite the fact that the book promises a complete rethinking of the factors contributing to the conflict, the picture that the book paints is (i)_____: in identifying cause, it is more orthodox than (ii)_____.
Blank(i)
obscure
detailed
familiar
 
Blank(ii)
restrictive
revisionist
enigmatic
 Answer: familiar , revisionist
39. Collecting such fragment of contemporary popular culture as postcards, newspaper clippings, and wallpaper patterns, Susan Hiller transforms these seemingly (i)_____ artifacts into objective (ii)_____ by making them the centerpieces in her compositions.
Blank(i)
extravagant
trivial
archaic
 
Blank(ii)
importance
uniformity
banality
 Answer:  trivial , importance
40. Although movie critic Pauline Kael had a distaste for sycophancy, she also had a need for (i)_____; as a consequence of these competing feelings, she sent very (ii)_____ signals to friends and colleagues.
Blank(i)
solitude
obeisance
clarity
 
Blank(ii)
direct
subtle
mixed
 Answer: obeisance , mixed
41. Since fibromyalgia's symptoms can be (i)_____ and can (ii)_____ other disorder, and its diagnosis depends largely on patients' descriptions rather than blood tests or biopsies, fibromyalgia's cause and treatment have been the subject of much debate.
Blank(i)
wide-ranging
distinctive
debilitating
 
Blank(ii)
mimic
illuminate
preclude
 Answer:  wide-ranging , mimic
42. Architecture scholar Sandy McCreery recently argued that traffic congestion, far from being a sign of urban (i)_____, is a mark of urban (ii)_____; congestion promotes contemplation of our surroundings and provides us with a shared experience, thereby fulfilling the essential task of the city.
Blank(i)
plentitude
decline
excitement
 
Blank(ii)
ambition
privation
health
Answer:  decline , health
43. Though many professional book reviewers would agree that criticism should be (i)_____ enterprise, a tendency to write (ii)_____ reviews has risen, partly out of the mistaken belief that sharing personal details will help reviewers stand out of the pack.
Blank(i)
an anonymous
an evenhanded
a spirited
 
Blank(ii)
scathing
confessional
superficial
Answer: an anonymous , confessional
44. Many of the unusual behaviors attributed to crows—such as drinking coffee or presenting gifts to people who feed them—are based on (i)_____ and therefore fall into the category of (ii)_____ rather than science.
Blank(i)
long-term observation
controlled experiments
secondhand testimony
 
Blank(ii)
anecdote
speculation
hypothesis
Answer:  secondhand testimony , anecdote
45.Despite the scathing precision with which she satirizes the lives of social aspirants and moneyed folk, the writer appears to (i)_____ being part of the world she presents as so (ii)_____.
Blank(i)
abhor
relish
evoke
 
Blank(ii)
unattainable
insufferable
enchanting
Answer: relish , insufferable
46. The benefits offered by information technology do not (i)_____ the need for individual reasoning; for example, Internet user should not allow the reasoning process to be (ii)_____ the mere accumulation raw data.
Blank(i)
disguise
signal
diminish
 
Blank(ii)
preceded by
supplemented with
supplanted by
Answer: diminish , supplanted by
47. Because the book is largely concerned with an examination of various (i)_____ often encountered in contemporary thinking, such as an exaggerated appreciation for meaningless coincidence and a credulous accept of pseudoscience, much of the writing has a (ii)_____ quality to it. Nevertheless, it avoids the overly earned scolding tone common to many such endeavors.
Blank(i)
inadequacies
abstractions
complexities
 
Blank(ii)
debunking
speculative
generalizing
Answer:  inadequacies , debunking
48. The building affairs minister rightly recognizes that the current planning system—under which the government controls every aspect of construction—creates disastrous developments, but she is wrong to propose the opposite: the wholesale (i)_____ of the building market. Such a complete (ii)_____ of responsibility on the part of the state can hardly be in the public's interest.
Blank(i)
liberalization
preservation
regulation
 
Blank(ii)
abnegation
recapitulation
accretion
Answer: liberalization , abnegation
49. Scholarly works on detective stories often begin with (i)_____, suggesting that there is something vaguely wrong with adults who spend their time reading such fiction and certainly something (ii)_____ those who devote energy to its analysis.
Blank(i)
chronologies
apologies
synopses
 
Blank(ii)
awry in
astute about
courageous about


Answer: apologies , awry in
50. Due to the extraordinary circumstances, British business owners found themselves in a (i)_____ position during the Second World War, forced to accept regular interference from government and to acquiesce to (ii)_____ role for labor unions in negotiating the terms and conditions of employment.
Blank(i)
defensive
dominant
customary
 
Blank(ii)
a traditional
an enhanced
a diminished
Answer: defensive , an enhanced
51.As Ellen Donkin explains, in eighteenth-century England, writing plays (i)_____ women. Even when the (ii)_____ meant that playwriting did not bring personal fame, the work nevertheless enabled them to present their own views to the public and offered the possibility of acquiring capital.
Blank(i)
empowered
overextended
impressed
 
Blank(ii)
use of a pseudonym
lack of a producer
poor remuneration
Answer: empowered , use of a pseudonym


52.Computers have become adept in rarefied domains once thought to be uniquely human. However, they simultaneously have (i)_____ certain tasks basic to the human experience, including spatial orientation and object recognition, and in so doing, have shown us how (ii)_____ such fundamental skills truly are.
Blank(i)
failed to master
helped to improve
managed to mimic
 
Blank(ii)
outmoded
common
impressive
Answer: failed to master , impressive
53.Until the advent of film, commercial entertainment in England occurred only where concentrated urban populations provided audiences large enough to make it remunerative: theaters and music halls were (i)_____ in rural villages. But village cinemas quickly become (ii)_____, even though they were ramshackle affairs in comparison to the urban picture palaces.
Blank(i)
spartan
unconceivable
profitable
 
Blank(ii)
commonplace
sophisticated
unfashionable
Answer: unconceivable , commonplace
54.Among wide-ranging animal species, populations at the edge of the species' range are frequently exposed to less (i)_____ and more variable conditions than those in other parts on the range. As a result, the animal's abundance is often (ii)_____.
Blank(i)
erratic
favorable
demanding
 
Blank(ii)
lower at the periphery
unaffected by habitat
underestimated by researchers
Answer: favorable , lower at the periphery
55. Historian Barbara Alpern Engel's task in writing a book about women in Russia must have been a (i)_____ one, because the (ii)_____ the Russian empire's peoples meant that Russian women could never be treated as a homogeneous group.
Blank(i)
motivating
boring
daunting
 
Blank(ii)
unity among
disinterest in
diversity of
Answer: daunting , diversity of
56. The national bank has been uncommonly powerful in comparison to its counterparts in other nations. It remains this potency partly because its control of the nation's banking system is (i)_____ governmental interference, and thus its actions remain largely (ii)_____.
Blank(i)
unencumbered by
replete with
hindered by
 
Blank(ii)
hindered by
discretionary
bureaucratic
Answer: unencumbered by , discretionary
57. The material covered in this article has been (i)_____ in previous publications, and since currently neglected areas remained unexplored, the article contains no (ii)_____.
Blank(i)
skirted
scrutinized
countered
 
Blank(ii)
revelations
distortions
conclusions
Answer: scrutinized , revelations
58.Although the political science professor's paper is quite (i)_____ about the government's problem, suggesting that they are part of (ii)_____ a process, the prognosis for the government is, on the contrary, actually quite auspicious.
Blank(i)
straightforward
circuitous
pessimistic
 
Blank(ii)
degenerative
comprehensive
spontaneous
Answer: pessimistic , degenerative


59.Although the vast weight of evidence supports the contention that the products of agricultural biotechnology are environmentally (i)_____, many people still find them (ii)_____ unsettling.
Blank(i)
destructive
sound
intriguing
 
Blank(ii)
retroactively
innocuously
intrinsically
Answer: sound , intrinsically
60.The author argued that the field of sociology has been overly (i)_____, partly because, for many scholars, the edges of social universe are defined by national borders. In this era of increasing globalization, however, sociology is presented with a historically distinct opportunity to transcend its former (ii)_____.
Blank(i)
narrow in scope
susceptible to fads
averse to empiricism
 
Blank(ii)
utilitarianism
parochialism
historicism
Answer: narrow in scope , parochialism
61.The author of this travel guide (i)_____ to show his readers Cairo as it really is, but his information is not reliable: for example, his geography is (ii)_____, with one walking tour covering areas of the city that are twenty miles apart.
Blank(i)
designs
forbears
purports
 
Blank(ii)
erratic
erudite
extensive
Answer: purports , erratic
62.The school system's modest plan for curriculum improvements has (i)_____ local educators: some call it (ii)_____ effort, while others say it is a pragmatic approach given the complexity of the task.
Blank(i)
surprised
impressed
divided
 
Blank(ii)
genuine
halfhearted
practical
Answer: divided , halfhearted
63.The author of this political history text shows considerable bias against the political party when assigning credit or blame for its actions: he deems (i)_____ what he favors and avoids what he (ii)_____.
Blank(i)
pertinent
inevitable
divided
 
Blank(ii)
condemns
condones
ignores
Answer: inevitable , condemns
64.There has been a noticeable reversal from the time when (i)____________ was accepted as the essential characteristic of genuine science: now the role of (ii)____________ in scientific research is generating a great deal of interest.
Blank(i)
disciplinary specialization
long apprenticeship
dispassionate inquiry
 
Blank(ii)
speculation
emotion
technology
Answer: dispassionate inquiry , emotion


65.The author paints a rather dark picture of book publishing as a hidebound industry, one that is facing a profound change in its mode of production but is so (i)_____ its past as to be (ii)_____ opportunity offered by technological changes.
Blank(i)
alienated from
emboldened by
encumbered by
 
Blank(ii)
eager to exploit
unable to seize
forced to reconsider
Answer: encumbered by , unable to seize
66.The prosecutor belied his hardboiled reputation by submitting (i)____________ queries to the witness and accepting in turn (ii)____________ responses.
Blank(i)
innocuous
quizzical
impertinent
 
Blank(ii)
evasive
elaborate
informative
Answer: innocuous , evasive
67.A (i)_____ to disseminate the vast scientific knowledge of our time to nonscientists shows real (ii)_____ the magnificent achievement humanity is capable of, like allowing a great work of art to molder in a warehouse.
Blank(i)
triumph
failure
diffusion
 
Blank(ii)
indifference to
enthusiasm for
glory of
Answer: failure , indifference to
68.In her works, she (i)_____ confidence. She gets excessively (ii)_____ to authorities, even when rejecting their views.
Blank(i)
inspire
exudes
lacks
 
Blank(ii)
pugnacious
deferential
condescending
Answer: lacks , deferential
69.The trade in scientific literature in nineteenth-century Germany was so robust that publisher constantly worried about (i)_____ of new titles, an anxiety that gave even relatively undistinguished authors, who made their living writing technical treatises, (ii)_____.
Blank(i)
prices
supplies
embargoes
 
Blank(ii)
limited public relevance
enviable scholarly credentials
strong bargaining positions
Answer: supplies , strong bargaining positions
70.The documentation of Earth's biodiversity is complicated by the (i)_____ taxonomists. Those experts in classifying species tent to be (ii)_____ North American and Europe, whereas most of the undocumented biodiversity is likely in the tropics.
Blank(i)
uneven distribution of
theoretical commitments of
professional rivalries among
 
Blank(ii)
clustered in
oblivious to
exported from
Answer: uneven distribution of , clustered in


71.Invention was (i)_____ the work of the ancient Greek historians, whose writings were filled with long and often purely fictitious speeches by great historical figures. The animating force in historical writing was rhetoric rather than (ii)_____. Even well into the eighteenth century, not a few historians continued to understand themselves as artists, given a license to invent.
Blank(i)
discouraged in
a hallmark of
exceptional in
 
Blank(ii)
eloquence
evidence
imagination
Answer: a hallmark of , evidence


72.Folmer`s book on Edith Wharton seems far removed from recent trends in literary criticism; this need not to be a fault, except that, in its title and introduction, the book (i)_____ to be conversant with contemporary discourse in the field, but in its actual analysis of Wharton`s work, it is marked by a very (ii)_____ approach.
Blank(i)
designs
fails
purports
 
Blank(ii)
old-fashioned
timely
arcane

Answer： purports , old-fashioned

73.The book is not comprehensive but is, instead, (i)_____ in the most positive sense:(ii)_____ rather than settles.
Blank(i)
definitive
provocative
timely
 
Blank(ii)
stipulates
suggests
disseminates
Answer: provocative , suggests
74.The author clearly supports the causes he writes about, but he is more a narrator than (i)_____. Some say he should have included more (ii)_____, but he is wise to let the fact speak for themselves. They are complex enough to prompt many kinds of interpretation, and he would bog down the complicated tale if he tried to adjudicate all of their competing claims.
Blank(i)
a reporter
an advocate
an adversary
 
Blank(ii)
statistical data
analysis of events
detailed description
Answer: an advocate , analysis of events
75.Brennan' (i)____________ is being blamed for damaging the company's reputation. Her lawyers, however, say that she does not lie and that she's been nothing but (ii)____________ from the beginning.
Blank(i)
arrogance
incompetence
prevarication
 
Blank(ii)
forthcoming
deceitful
gregarious
Answer: prevarication , forthcoming
76.It would be naive to treat remarks made in diaries or personal letters as giving especially candid access to historical truth or even as being expressions of the writer`s true state of mind, since the (i)_____ for exaggeration and deception in those forms is virtually nonexistent. Diaries and letters are rarely sites for (ii)_____.
Blank(i)
motivation
penalty
tendency
 
Blank(ii)
premeditated manipulation
childish theatrics
balanced reflection
Answer: penalty , balanced reflection
77.Making loans and fighting poverty are normally two of the least glamorous pursuits around, but remarkably enough put the two together, and you have an economic innovation that has become not just (i)_____ but downright (ii)_____.
Blank(i)
popular
pointless
dangerous
 
Blank(ii)
chic
unfathomable
sensible
Answer: popular , chic
78.Underlying the new laws against business corruption is the growing recognition that bribery and extortion have demonstrably (i)____________ consequences. Gone is the day when some pundits seriously argued that corruption should be(ii)_____________ as an inevitable by-product of intractable economic forces.
Blank(i)
meritorious
benign
deleterious
 
Blank(ii)
decried
emphasized
tolerated
Answer: deleterious , tolerated
79..The meandering journey across the soundscape of the Internet can be (i)_____. Listening to music in this medium often generates anxiety fulfillment: no sooner has one experience begun than the thought of what else is out there intrudes. Putting an old-fashioned disk and letting it play to the end restores a measure of (ii)_____.
Blank(i)
liberating
taxing
educational
 
Blank(ii)
choice
boredom
sanity
Answer: taxing , sanity
80.Proponents of international regulation of environmental issues have always struggled against scientific uncertainty and economic hostility, two obstacles which, form a political standpoint, often have been closely related, as economic hostility toward environmental regulation for economic reasons have (i)_____ the considerable uncertainty underlying most environmental challenges to (ii)_____ of environmental regulation.
Blank(i)
resolved
gainsaid
exploited
 
Blank(ii)
exaggerate the efficacy
downplay the legitimacy
question the fallibility
Answer: exploited , downplay the legitimacy
81.Many scholars have argued that the United States Supreme Court usually (i)_____ public opinion in its decisions because it fears that it will (ii)_____ if does not; when it does depart from public opinion, it whips up political maelstroms.
Blank(i)
comments on
hews to
overrides
 
Blank(ii)
lose public support
mitigate public anger
create public indifference
Answer: hews to , lose public support
82.In aquatic environments, the herbicide atrazine is more likely to (i)_____ developing amphibians when it is highly diluted than when it is much more concentrated, a new study suggests. Although counterintuitive, the finding is (ii)_____ some past research on atrazine and studies showing that other hormonally active compounds are most damaging at trace concentrations.
Blank(i)
supplant
kill
circumvent
 
Blank(ii)
unanticipated given
consistent with
undiminished by
Answer: kill , consistent with
83.If newspaper consumers are concerned about more than (i)_____ and prefer to read news that is consistent with their beliefs, then (ii)_____ is not a journalistic flaw, but, rather, a cultivated feature. In a competitive news market, producers can use slant to differentiate their products and stave off price competition.
Blank(i)
politics
accuracy
expense
 
Blank(ii)
bias
sensationalism
inconsistency
Answer: accuracy , bias
84.The irony of digital networking is that it can produce more (i)_____ than did the geographical confinement it supposedly transcended. As human interactions become (ii)_____ physical location, people are less likely to have regular dealings with others who do not share the same values and outlooks.
Blank(i)
provincialism
diversity
materialism
 
Blank(ii)
more determined by
less contingent on
less insensitive to
Answer: provincialism , less contingent on
85.The mood of the times is no longer one of (i)_____ over our scientific achievements. Doubts and worries beset technical and scientific specialist, as well as the public at large. I do not consider such worries (ii)_____, though they are often based on intuitive feeling rather than on strictly logical arguments.
Blank(i)
widening skepticism
uncritical joy
false humility
 
Blank(ii)
unfounded
sacrosanct
foreordained
Answer: uncritical joy , unfounded
86.Britain's deteriorating economy after 1945 was (i)_____ by politicians who favored the manufacturing sector over the service sector: rather than attempting to (ii)_____ the decline of manufacturing, they should have promoted service industries.
Blank(i)
mishandled
bolstered
forestalled
 
Blank(ii)
augment
arrest
escalate
Answer: mishandled , arrest
87.The controversy about Alexander the Great's personality derives from the fact that our sources are (i)_____, all eyewitness accounts having perished. What remains is, at best, (ii)_____ (one history, for instance is based largely on the now-lost memoirs of Alexander's alleged half-brother, Ptolemy) and at worst, highly unreliable.
Blank(i)
outdated
inadequate
abstruse
 
Blank(ii)
secondhand
repetitious
deceptive
Answer: inadequate , secondhand
88.The politician's record while in office, though (i)_____, hardly accounts for her high standard three decades later—a standing all the more (ii)_____ because of continuing assaults on her reputation during those years.
Blank(i)
bewildering
admirable
unappreciated
 
Blank(ii)
unusual
regrettable
persistent
Answer: admirable , unusual
89.Although it is not uncommon for journalists to portray political inexperience on the part of public officials as an (i)_____, it was nevertheless surprising when members of the press treated the new senator's obvious (ii)_____ as an extraordinary virtue.
Blank(i)
advantage
impediment
exception
 
Blank(ii)
nonchalance
acumen
naiveté
Answer: advantage , naiveté
90.Contrary to those who fear the impact of invasive species on native plants, the biologists contend that the threat posed to biodiversity by nonnative species is often (i)_____. For instance, a study of garlic mustard, a nonnative plant now thriving in Minnesota's oak forests, found that garlic mustard abundance in forest plots was not (ii)_____ the number of other plant species there.
Blank(i)
subtle
uniform
exaggerated
 
Blank(ii)
consistent with
related to
sustained by
Answer: exaggerated , related to
91.For a long time now, revenues from Broadway musicals have been (i)____________ with their quality: profits are higher than ever, but with few exceptions, the musicals are not (ii)____________.
Blank(i)
at odds
stagnant compared
fluctuating along
 
Blank(ii)
insubstantial
popular
first-rate
Answer: at odds , first-rate
92.Convinced of the gravity of her poetry, Voigt must have found the reviews of her most recent collection (i)_____ reading: one amused reviewer thought that it was unrecognizable as poetry but decidedly (ii)_____.
Blank(i)
tempting
depressing
thrilling
 
Blank(ii)
inspiring
irritating
diverting
Answer: depressing , diverting
93.The author's best-selling book on Virginia Woolf is not (i)_____ treatment of her subject; on the contrary, it presents (ii)_____ portrait of the novelist, faults and all.
Blank(i)
an idealized
a comprehensive
a compelling
 
Blank(ii)
an unflinching
a slapdash
an erudite
Answer: an idealized , an unflinching
94.Nordhaus predicts that in the future we will increasingly be (i)_____ ecological problems like global warming rather than (ii)_____ them. We may, for example, make some headway in limiting emissions that contribute to warming, but much of our work will be in adapting to ecological problems and alleviating their effects.
Blank(i)
managing
analyzing
transcending
 
Blank(ii)
solving
addressing
mitigating
Answer: managing , solving
95.In private talks with the provincial leaders that lasted past a midnight meal of pizza, the prime minister was (i)____________ —— a contrast with her predecessor's often (ii)____________ handling of them.
Blank(i)
direct
emollient
unforthcoming
 
Blank(ii)
brusque
tepid
pedestrian
Answer: emollient , brusque
96. Memory-prompt technology such as online birthday reminders does more than enhance our recall abilities; it induces us to (i)_____ ever more behaviors to automated processes. Witness the (ii)_____ a program that allows us to create computer greeting cards for the entire year in one sitting.
Blank(i)
delegate
ascribe
liken
 
Blank(ii)
controversy over
popularity of
sophistication of
Answer: delegate , popularity of
97.While people complain about their hectic lives and demanding schedules, one might be justified in suspecting that they are being somewhat (i)_____: compulsive busyness seems to be, for many, a source of (ii)_____.
Blank(i)
disingenuous
guarded
dilatory
 
Blank(ii)
pride
despair
irritation
Answer: disingenuous , pride


98.Political advertising may well be the most (i) _____ kind of advertising: political candidates are usually quite (ii) _____, yet their campaign advertisements often hide important differences behind smoke screens of smiles and empty slogans.
Blank(i)
obfuscatory
transparent
polemical
 
Blank(ii)
dissimilar
vocal
ambitious
Answer: obfuscatory , dissimilar
99.The museum's compelling new architectural exhibition looks at eleven projects around the world that have had major (i)_____ impacts despite modest budgets. It is part of (ii)_____ in the museum's architecture and design department, which in the past has championed architecture's artistic value over its real-world consequences.
Blank(i)
social
aesthetic
critical
 
Blank(ii)
an emphasis on theory
a shift in philosophy
a rejection of pragmatism
Answer: social , a shift in philosophy
100. Though the country's press is not free, it has some (i)____________: newspaper editors can publish editorials critical of the government without (ii)____________.
Blank(i)
liabilities
prohibitions
license
 
Blank(ii)
reprisal
impunity
incentive
Answer: license , reprisal

1. The beauty of the scientific approach is that even when individual researchers do _____ bias or partiality, others can correct them using a framework of evidence on which everyone broadly agrees.
A.overreact to
B.deviate from
C.succumb to
D.recoil from
E.yield to
F.shrink from
 Answer： C., E.
2. The reconstruct known work is beautiful and also probably _____: it is the only Hebrew verse written by a woman.
A.singular
B.unique
C.archaic
D.counterfeit
E.valuable
F.fake
 Answer： A., B.
3. In a book that inclines to _____, an epilogue arguing that ballet is dead arrives simply as one more overstatement.
A.pessimism
B.misinterpretation
C.imprecision
D.vagueness
E.exaggeration
F.hyperbole
 Answer： E., F.
4. The political upheaval caught most people by surprise: despite the _____ warnings of some commentators, it had never seemed that imminent.
A.stern
B.prescient
C.prophetic
D.indifferent
E.repeated
F.apathetic
 Answer： B., C.
5. Members of the union's negotiating team insisted on several changes to the company's proposal before they would support it, making it clear that they would _____ no compromise.
A.disclose
B.reject
C.brook
D.tolerate
E.repudiate
F.weigh
 Answer： C., D.
6. Wilson is wont to emphasize the _____ of ants, how ants with full stomachs will regurgitate liquid food for those without , or how the old will fight so the young can survive.
A.beneficence
B.altruism
C.unpredictability
D.intelligence
E.fecundity
F.fertility
Answer: A.B
7. During the Renaissance, the use of optical lenses, which were capable of projecting images onto blank canvases, greatly aided artists by allowing them to accurately observe and depict the external world; in other words, these lenses were instrumental in conveying _____.
A.idealism
B.optimism
C.ambition
D.realism
E.sanguinity
F.verisimilitude
Answer:  D., F.
8. The professor's habitual air of _____ was misleading front, concealing amazing reserves of patience and a deep commitment to his students' learning.
A.cordiality
B.irascibility
C.disorganization
D.conviviality
E.diffidence
F.exasperation
Answer: B.F
9.In matters of taste, the art patron and collector Peggy Guggenheim was _____, she was for the strangest, the most surprising, the most satisfying, the best, the unique.
A.a neophyte
B.a novice
C.a realist
D.an extremist
E.a pragmatist
F.a zealot
Answer: D., F.
10. The laboratory maze has grown ever less _____ since it was first invented: instead of hoping to lose a rodent in a labyrinth, today's scientists design mazes to elicit a few simple, easily measured behaviors.
A.intricate
B.extensive
C.effective
D.convoluted
E.useful
F.prevalent
Answer:  A., D.
11. In mathematics, judgments about the validity of proofs are mediated by peer-reviewed journals; to ensure _____, reviewers are carefully chosen by journal editors, and the identity of scholars whose papers are under consideration are kept secret.
A.timelessness
B.originality
C.fairness
D.comprehensiveness
E.objectivity
F.novelty
Answer: C., E.
12. Since some contemporary Western dieticians believe that the only function of food is to provide nourishment, these dieticians view an emphasis on the aesthetic dimension of the culinary arts as _____.
A.unprecedented
B.unwarranted
C.illuminating
D.groundless
E.promising
F.novel
Answer: B.D
13. Harper Lee's narration in To Kill a Mockingbird is _____, mixing an adult's and a child's perspective according to no logic other than the immediate exigencies of the plot.
A.a paradigm
B.a hodgepodge
C.a model
D.an innovation
E.a patchwork
F.an embarrassment
Answer: B.E
14. The employee had a reputation for fractiousness, but his coworkers found him to be, on the contrary, quite _____.
A.insightful
B.affable
C.sagacious
D.capable
E.easygoing
F.productive
Answer: B., E.


15. Even though women in the US would not gain the rights to vote until 1920, throughout the nineteenth century many feminist goals were gradually _____, especially the rights of married women to control their own property.
A.realized
B.abandoned
C.eroded
D.modified
E.revised
F.achieved
Answer: A., F.
16. Edited collections of scholarly essays generally tend to be somewhat uneven: they suffer from the _____ subject matter of the various essays, the lack of an overarching and consistent thesis, and the variable quantity of the contributions.
A.intriguing
B.heterogeneous
C.comprehensive
D.disparate
E.mediocre
F.engaging
Answer:  B., D.
17. Miller reminded his clients that labor relationship are inherently _____; the interests of business owners are diametrically opposed to those of employees.
A.adversarial
B.exploitative
C.mercenary
D.antagonistic
E.variable
F.changeable
Answer: A., D.
18. Progressive and reactionary populist movements are not necessarily _____; each may, and usually does, possess features of the other.
A.dichotomous
B.untenable
C.unsustainable
D.contradictory
E.subversive
F.efficacious
Answer: A., D.
19. Although one can adduce myriad of examples of ecosystem disruption by nonindigenous species, nevertheless most introduced species that survive in fact appear to have quite _____ effects on the ecosystem they have invaded.
A.minimal
B.trifling
C.marked
D.conspicuous
E.intriguing
F.deleterious
Answer: A., B.
20.Although field studies have linked inbreeding to declines among song sparrow populations, some researchers argue that, in nature, inbreeding proves _____ as a factor when compared with crushing blows from weather changes.
A.hazardous
B.momentous
C.trivial
D.significant
E.precarious
F.inconsequential
Answer:  C., F.
21. Since it was committed to the idea of science as an international, politically neutral enterprise, the Royal Society of London refused to _____ members from enemy nations during world wars of the twentieth century.
A.betray
B.expel
C.endorse
D.oust
E.sanction
F.condemn
Answer:  B., D.


22. Coagulation factors are useful proteins whose simple names—many are known only by Roman numerals—_____ their importance and the specificity of their roles in the thinning and clotting of blood.
A.nullify
B.obviate
C.mitigate
D.belie
E.mask
F.accentuate
Answer: D.E
23. Despite her rather _____ choices, Moreland was neither a rebellious spirit nor someone who saw herself as anything out of the ordinary.
A.unconventional
B.impractical
C.quirky
D.flamboyant
E.successful
F.lucrative
Answer: AC
24. Despite their cultural and social significance, rapid growth, and widespread appear in China, video games—unlike traditional media—have received _____ attention from international communication researches.
A.undue
B.scant
C.excessive
D.focused
E.limited
F.dwindling
Answer: B., E.
25. In Ramachandran's opinion, it is perfectly acceptable to propose bold speculations about the brain, even if these speculations seem _____; as Ramachandran frequently remarks, science thrives on risky conjecture.
A.unfounded
B.premature
C.controversial
D.verifiable
E.testable
F.baseless
Answer: A., F.
26. The concert hall's suspended ceiling is two-inch-thick plaster that reflects low-frequency sound energy; similarly, all wall surfaces are angled and shaped to _____ sound from the stage throughout the audience area.
A.diffuse
B.amplify
C.spread
D.dampen
E.eclipse
F.deaden
Answer: A., C.
27. Any notion of justice in the fortunes of artists is _____: works of equal value and quality produce quite different returns or no returns at all.
A.baseless
B.cliché
C.untenable
D.insulting
E.condescending
F.idealistic
Answer: A., C
28. Agencies responsible for protecting natural resources too often issue permits allowing exploitation of those resources, a process that remains _____ given that agencies have become experts at masking their decisions in the scientific terms.
A.controversial
B.exacting
C.obscure
D.onerous
E.opaque
F.misleading
Answer: C,E


29.Although legislators on both sides of issues have repeatedly _____ a desire to find a middle ground, until now no acceptable compromise has been achieved.
A.discussed
B.proclaimed
C.professed
D.rejected
E.disowned
F.betrayed
Answer: B.C
30. The company is so old-fashioned and opposed to innovation that it can seem downright _____.
A.antediluvian
B.flighty
C.archaic
D.chauvinistic
E.capricious
F.patronizing


Answer: A.C
31. Estimating demographic parameters in marine mammals is challenging, often requiring many years of data to achieve sufficient precision to _____ biologically meaningful change.
A.effect
B.tolerate
C.discern
D.envisage
E.withstand
F.detect
Answer:  C., F.
32. Scientists should hope the faults in their theories will be _____ their peers since the refutation of one hypothesis can free its originator to develop a better one.
A.discerned by
B.disregarded by
C.discovered by
D.ignored by
E.opaque to
F.inspiring to
Answer: A.C


33. Though Edmurd certainly had a dignified bearing and made a great first impression, those who became acquainted with him soon realized he had an essentially _____ nature.
A.pugnacious
B.deliberate
C.punctilious
D.courteous
E.complacent
F.truculent


Answer: A,F
34. The life of a secret agent is dangerous enough, but the life of a double agent is infinitely more _____: a single slip can send an agent crashing to destruction.
A.arduous
B.precarious
C.clandestine
D.perilous
E.covert
F.exhilarating
Answer: B,D
35. Natural causes nerves to die off and muscles to weaken, but regular exercise of muscle fibers enlarges and can _____ the decline by increasing the strengthen muscle you have left.
A.speed up
B.stave off
C.forestall
D.facilitate
E.assist
F.exploit
Answer：B,C
36.Creativity is no longer seen as _____ inspiration leading to poem or painting, it has come to be thought of as something permeating the whole of a person's life.
A.a mundane
B.a momentary
C.an illusory
D.an evanescent
E.a metaphoric
F.a prosaic
Answer: B., D.
37. In establishing that the dust she had observed constitutes two percent of the mass in the quadrant, the astronomer showed that the dust's extreme visual prominence _____ its relatively minor contribution to the total mass of the region.
A.belies
B.masks
C.highlights
D.nullifies
E.disproves
F.accentuates
Answer: A,B


38. Writing about advances in climate science is often problematic, in part because the material is so _____: climate science is the study of shifting, interrelated, and sometimes paradoxical patterns.
A.disheartening
B.pedestrian
C.complicated
D.depressing
E.knotty
F.mundane
Answer: C., E.
39. There are many insights in the essay collected in Observations on modernity, but they are embedded in a dense English translation of a dense German original that may make many of them _____ to most readers.
A.vapid
B.inaccessible
C.sagacious
D.banal
E.distressing
F.opaque
Answer: B., F.
40. Noise suppression in phones can play an important role in making cellphone networks more efficient, since when sounds that are _____ to the meaningful signal are transmitted, precious network band width is wasted.
A.unsuitable
B.detrimental
C.irrelevant
D.confined
E.limited
F.extraneous
Answer:  C., F.


41.Changes made to ecosystem in order to achieve a goal, such as food production or flood control, often _____ significant unforeseen trade-offs between other important products and service the ecosystems provide.
A.predict
B.delay
C.foretell
D.obscure
E.yield
F.engender
Answer: E., F.
42. The union states its position polemically; its leader say they are fighting to save good jobs while ______ corporations replace full-time workers with part-time ones in order to cut down on both wages and benefits.
A.precarious
B.enterprising
C.rapacious
D.troubled
E.influential
F.avaricious
Answer: C., F.
43. When the atmosphere over the city is at its best, it is peculiarly _____, and this clarity seems to distill this very special beauty of the place.
A.limpid
B.acute
C.calm
D.sharp
E.pellucid
F.tranquil
Answer:  A., E.
44. The book brings together many valuable reports on conservation projects, but with less variety than might have been wished: nearly half the contributions are from the same state, and consequently, the case studies are similarly _____ geographically.
A.polarized
B.classified
C.targeted
D.circumscribed
E.organized
F.restricted
Answer: D., F.
45. For those of us who have been intoxicated by the power and potential of mathematics, the mystery isn't why that fascination developed but why it isn't _____.
A.advantageous
B.discounted
C.prevalent
D.undervalued
E.celebrated
F.widespread
Answer: C,F
46. The nation's robust economic performance could be _____ by the persistent flaws in its economic institutions and structure that are the result of half-finished and misguided government policies.
A.neutralized
B.concealed
C.undermined
D.impaired
E.obscured
F.outstripped
Answer: C., D.
47. An abundance of nutrient-rich pollution in estuaries causes algae to _____, much as houseplants grow better when their soil contains added fertilizer.
A.abound
B.proliferate
C.stagnate
D.coalesce
E.collect
F.diversity
Answer: A., B.
48.Taking to the mountains to escape the chaos occasioned by the collapse of the ruling dynasty, artists looked to nature for _____ and a serenity not evident in human society.
A.an order
B.a stability
C.a fragility
D.a decadence
E.an interaction
F.a degeneracy
Answer: A., B.
49. The Great Lakes wolf is a _____, stumping scientists as to whether it is a subspecies of the gray wolf or a distinct species.
A.prototype
B.riddle
C.paragon
D.model
E.legend
F.conundrum
Answer:  B., F.
50. The book aims to illuminate how science has changed the meaning of nothingness from _____ philosophical concept to something we can almost put under a microscope.
A.a tangible
B.a palpable
C.a nebulous
D.a nettlesome
E.an incontrovertible
F.a vague
Answer: C,F
51. Readers have long considered Lawd Today! , Richard Wright's first written and last published novel, _____; the novel simply seems inconsistent with the image of what a Wright text should do or be.
A.an artifact
B.a prototype
C.an anomaly
D.a mainstay
E.an aberration
F.a model
Answer： C., E.
52. It is hardly _____ for today's film to try to blur the boundaries between the moral and the immoral. Hollywood has been doing that since at least the 1960s.
A.entertaining
B.original
C.novel
D.pertinent
E.relevant
F.insightful
Answer： B., C.
53.Reversing a decade-long trend on global _____, earth's surface has become brighter since 1990, scientists are reporting.
A.warming
B.cooling
C.diffusing
D.dimming
E.darkening
F.heating
Answer： D., E.
54. All Shaker furniture implies _____ humanism in design: the Shakers made objects that look like objects, following a nonhuman law of design and rejecting the unconscious self-flattery inherent in making anthropomorphic objects.
A.a rejection of
B.a liberation from
C.a belief in
D.an affinity for
E.an attraction to
F.a misunderstanding of
Answer： A., B.
55. The controversial social analysis that Moynihan offered in the 1960s is now generally recognized as having been prescient; in fact, it has been the _____ upon which much of our discussion of social pathology must base.
A.concession
B.bedrock
C.imperative
D.compromise
E.foundations
F.vision
Answer： B., E.
56. Sea turtles' grazing on sea grass is less ____________ near Bermuda than elsewhere: Bermuda protects sea turtles as an endangered species but does not protect their predators, tiger sharks.
A.consistent
B.pervasive
C.inhibited
D.destructive
E.damaging
F.constrained
Answer： C., F.
57. The jazz style called bebop was born and nurtured in New York City, and despite a _____ initial reception, it resonated three thousand miles away on the West Coast.
A.wary
B.warm
C.confused
D.muddled
E.convivial
F.hostile
Answer： C., D.
58.Despite the _____ of medical information available through e-mail, the Internet, and mobile devices, not many patients are taking advantage of the potential of electronic communications for health-related needs.
A.wealth
B.complexity
C.intricacy
D.profusion
E.resurgence
F.overload
Answer： A., D.
59.Author James Baldwin acknowledged the ____________ of his criticizing politically polemical fiction when he himself was deeply committed to the promotion of progressive political aims.
A.dishonesty
B.awkwardness
C.discomfiture
D.presumptuousness
E.prudence
F.circumspection
Answer： B., C.
60.Motorcycle riders in London have discovered an ingenious, albeit ____________, way of parking illegally without getting a ticket.
A.inventive
B.unscrupulous
C.astute
D.dishonest
E.impractical
F.shrewd
Answer： B., D.
61.Though it may seem as if more than a century of _____ has made the electrical grid an all-encompassing web connecting the whole of the continent, many vast and beautiful areas remain without power.
A.refinement
B.expansion
C.ubiquity
D.augmentation
E.omnipresence
F.isolation
Answer： B., D.
62. Much of the literature of railroad seeks someone to _____, and it is thus replete with encomiums on entrepreneurs and managers.
A.indict
B.rehabilitate
C.exalt
D.valorize
E.emulate
F.excoriate
Answer： C., D.
63.Not only was this writer content to leave the reading public in the dark, she seems to have _____ the role of trickster, seeding her works with apparent clues that led nowhere.
A.rejected
B.disdained
C.relished
D.participated in
E.delighted in
F.developed
Answer： C., E.
64.The major _____ of much popular history is that it betrays no interest in making intellectual contributions to our understanding of an issue.
A.characteristic
B.shortcoming
C.dilemma
D.quandary
E.ploy
F.fault
Answer： B., F.
65. After rising continuously over the summer, commodity prices fell, leaving analyst wondering whether the downward trend is a turning point or merely a _____ before demand picks up in the winter months.
A.spike
B.upsurge
C.harbinger
D.portent
E.lull
F.respite
Answer： E., F.
66. Doris Kearns Goodwin's elegant, incisive study of Lincoln _____ those whose knowledge of Lincoln is an amalgam of high school history and popular mythology as well as those who are experts.
A.gratify
B.entice
C.inspire
D.confuse
E.perplex
F.please
Answer： A., F.
67. Explorers could not build each other's knowledge if they could not trust records of previous explorers; thus exploration depended on the _____ of those who had gone before.
A.collegiality
B.endurance
C.exactitude
D.meticulousness
E.eminence
F.tenacity
Answer： C., D.
68.Well organized and researched and including all significant discoveries and medical scientists, this history of Western medicine has justly been called ______________.
A.encyclopedic
B.long-winded
C.exhaustive
D.rambling
E.overbearing
F.undiscriminating
Answer： A., C.
69.Science is arguably a very high-minded pursuit, but that is not to say that all of its practitioners are _____, as numerous articles alleging overly generous pharmaceutical industry payments to medical researchers have tried to show.
A.conventional
B.clever
C.unimpeachable
D.ingenious
E.blameless
F.predictable
Answer： C., E.
70.In a field of egotists, Bloomfield is _____, often praising her competitors and punctuating her correspondence with self-deprecating remarks.
A.unassuming
B.complimentary
C.acerbic
D.ingenuous
E.cutting
F.modest
Answer： A., F.
71. Because its previously _____ beliefs had become core tenets of mainstream politics, the activist group disbanded; with no more skeptics to persuade, its purpose had evaporated.
A.arcane
B.seditious
C.quixotic
D.idealistic
E.popular
F.conventional
Answer： C., D.
72.Although scientific progress leads to constant revision of ideas, one observation that has remained _____ over the years is that there are a lot of insects in the world: some 950,000 species have been identified.
A.robust
B.significant
C.strong
D.perplexing
E.confounding
F.obscure
Answer： A., C.
73. Anne Carson`s book Nox is, very deliberately, _____ literary object—the opposite of an e-reader, which is designed to vanish in your palm as you read on a train.
A.an evanescent
B.a cumbersome
C.an immutable
D.an unwieldy
E.an ephemeral
F.an flexible
Answer： B., D.


74. One of the peculiarities of humans is that we irrationally gravitate to the predictable and avoid risk, whatever the reasons for this _____, it is hardly a sound basis for dealing with complex, long-term problems.
A.eccentricity
B.predilection
C.vacillation
D.proclivity
E.wavering
F.cowardice
Answer： B., D.
75.Williamson had a fierce commitment to achieving an accord, spending enormous amount of time trying to forge a consensus out of an often _____ assembly.
A.apathetic
B.fractious
C.restive
D.cynical
E.compliant
F.tractable
Answer： B., C.
76.One _____ is that so far, Web services have turned out to be much harder to deliver than their champions had hoped.
A.hope
B.snag
C.prospect
D.hitch
E.upshot
F.reason
Answer： B., D.
77.Asserting a need to preserve the _____ that became the hallmark of her predecessor's tenure, the new director of federal monetary policy refused to subscribe to rigid or mechanistic rules in policy making.
A.firmness
B.adaptability
C.unpredictability
D.autonomy
E.strictness
F.flexibility
Answer： B., F.
78.At first, most of the famous fairy tales seem so implausible and so irrelevant to contemporary life that their _____ is hard to understand.
A.universality
B.persistence
C.appeal
D.ephemerality
E.survival
F.transience
Answer： B., E.
79.Far from _____________ innovations, as the patent system was designed to do, the patenting of concepts such as gene sequences gives individuals and corporations a legal choke to hold over ideas that should be useful to all.
A.spurring
B.recognizing
C.codifying
D.acknowledging
E.fostering
F.cataloging
Answer： A., E.
80.Advocates for workers' rights have adopted a new strategy, one that will require considerable ingenuity but that, if successful, could _____ a movement aimed at making labor rights an unassailable feature of American democracy.
A.frustrate
B.galvanize
C.presume
D.affect
E.animate
F.thwart
Answer： B., E.
81.Because its previously _____ beliefs had become core tenets of mainstream politics, the activist group disbanded; with no more skeptics to persuade, its purpose had evaporated.
A.arcane
B.seditious
C.quixotic
D.idealistic
E.popular
F.conventional
Answer： C., D.
82. Although scientific progress leads to constant revision of ideas, one observation that has remained _____ over the years is that there are a lot of insects in the world: some 950,000 species have been identified.
A.robust
B.significant
C.strong
D.perplexing
E.confounding
F.obscure
Answer： A., C.
83. Anne Carson`s book Nox is, very deliberately, _____ literary object—the opposite of an e-reader, which is designed to vanish in your palm as you read on a train.
A.an evanescent
B.a cumbersome
C.an immutable
D.an unwieldy
E.an ephemeral
F.an flexible
Answer： B., D.
84. One of the peculiarities of humans is that we irrationally gravitate to the predictable and avoid risk, whatever the reasons for this _____, it is hardly a sound basis for dealing with complex, long-term problems.
A.eccentricity
B.predilection
C.vacillation
D.proclivity
E.wavering
F.cowardice
Answer： B., D.
85. Williamson had a fierce commitment to achieving an accord, spending enormous amount of time trying to forge a consensus out of an often _____ assembly.
A.apathetic
B.fractious
C.restive
D.cynical
E.compliant
F.tractable
Answer： B., C.
86. One _____ is that so far, Web services have turned out to be much harder to deliver than their champions had hoped.
A.hope
B.snag
C.prospect
D.hitch
E.upshot
F.reason
Answer： B., D.


87. Asserting a need to preserve the _____ that became the hallmark of her predecessor's tenure, the new director of federal monetary policy refused to subscribe to rigid or mechanistic rules in policy making.
A.firmness
B.adaptability
C.unpredictability
D.autonomy
E.strictness
F.flexibility
Answer： B., F.
88. At first, most of the famous fairy tales seem so implausible and so irrelevant to contemporary life that their _____ is hard to understand.
A.universality
B.persistence
C.appeal
D.ephemerality
E.survival
F.transience
Answer： B., E.
89. Far from _____________ innovations, as the patent system was designed to do, the patenting of concepts such as gene sequences gives individuals and corporations a legal choke to hold over ideas that should be useful to all.
A.spurring
B.recognizing
C.codifying
D.acknowledging
E.fostering
F.cataloging
Answer： A., E.
90. Advocates for workers' rights have adopted a new strategy, one that will require considerable ingenuity but that, if successful, could _____ a movement aimed at making labor rights an unassailable feature of American democracy.
A.frustrate
B.galvanize
C.presume
D.affect
E.animate
F.thwart
Answer： B., E.
91. The researcher noted that microbes, although _____, make up far more of the living protoplasm on Earth than all humans, animals and plants combined.
A.invisible
B.omnipresent
C.diminutive
D.ubiquitous
E.minuscule
F.ethereal
Answer： A., F.
92.In Inuit culture, elaborate carving has often been used to enhance _____ object such as harpoon heads and other tools.
A.utilitarian
B.functional
C.domestic
D.decorative
E.manufactured
F.ornamental
Answer： A., B.
93.Benjamin Franklin's reputation is so much one of appearing scientific investigation with commonsense empiricism that it is somewhat startling to realize how _____ the great experiment's mentoring truly was.
A.reasonable
B.speculative
C.pragmatic
D.conjectural
E.careless
F.judicious
Answer： B., D.
94.Scientist reported last month on a sign of relative solar _____; the solar wind, a rush of charged particles continually spewed from the Sun at a million miles an hour, had diminished to its lowest level in 50 years.
A.quiescence
B.turbulence
C.isolation
D.calm
E.remoteness
F.instability
Answer： A., D.
95.Publicity surrounding celebrities' donations to charity is often greeted with cynicism, but a study of celebrity donation shows that they do _____ other donations.
A.preclude
B.elicit
C.allow
D.draw
E.bar
F.replace
Answer： B., D.
96.Aerial viewings of the gigantic stone horse attributed to the Native American Quechuan people fail to _____ the considerable artistry required to create the piece: the horse appears crudely constructed unless carefully examined from the ground.
A.reveal
B.justify
C.manifest
D.mitigate
E.diminish
F.undercut
Answer： A., C.
97.Culture, like speech, is primarily a human faculty, although both functions may exist in a more _____ form in lesser primates.
A.indispensable
B.crucial
C.primitive
D.intelligible
E.recognizable
F.rudimentary
Answer： C., F
98.Jackie Wullschlager's biography of Hans Christian Andersen _____ the insipid sweetness with which Andersen coated his life and reveals a vulnerable gingerbread man with a bitter almond where his heart should be.
A.conjures up
B.imagines
C.strips away
D.overlooks
E.removes
F.ignores
Answer： C., E.
99.While it is always clear that the author's message is heartfelt, it is mostly buried by shortcomings of style, organization, and production, although the book does become more _____ toward the end.
A.sincere
B.intelligible
C.orthodox
D.readable
E.frank
F.voluble
Answer： B., D.
100.A clever form of diplomacy involves subtly inducing the other party to propose your preference so that your _____ their requests appears as the granting of concession.
A.accession to
B.inattention to
C.subversion of
D.abnegation of
E.repudiation of
F.acquiescence to
Answer： A., F.

